<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="https://www.lemondeetcetera.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.lemondeetcetera.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-03T04:57:38+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/</id><title type="html">Le Monde Etcetera</title><subtitle>Notre blog pour vous emmener autour du monde !</subtitle><entry><title type="html">Yangshuo à bicyclette</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/yangshuo" rel="alternate" type="text/html" title="Yangshuo à bicyclette" /><published>2018-11-13T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-13T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/yangshuo</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/yangshuo">&lt;p&gt;Vous aimez les balades à vélo? Et dans un décor de rêve au beau milieu de la campagne chinoise? Alors poser vos valises à Yangshuo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…et croiser les doigts pour qu’il ne pleuve pas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yangshuo se trouve dans le sud de la Chine, dans la province du Guangxi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur les 7 jours que nous avons passés à Yangshuo, nous avons eu seulement 2 jours sans pluie.&lt;br /&gt;
Et dire que nous avions modifié notre itinéraire justement pour retrouver la chaleur!
Seulement nous y étions au mois de novembre donc on peut dire qu’on l’a un peu cherché!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais même sous la pluie, on a été séduit par les paysages caractéristiques de cette région: une succession de pains de sucre, ces formations calcaires en forme de pics qui bordent la rivière Li.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-vélo&quot;&gt;A vélo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour organiser une sortie à vélo, rien de plus simple. L’auberge louait des vélos 10 yuans par jour (1,25€) et mettait à disposition une carte avec plusieurs itinéraires détaillés.&lt;br /&gt;
Un petit repérage sur la carte et toujours en poche l’application &lt;strong&gt;Maps.me&lt;/strong&gt; de cartes hors ligne et c’est parti!&lt;br /&gt;
Les routent serpentent à travers les pains de sucre, passent dans les villages et longent la rivière. Campagne paisible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-celine-marine-bicycle-ride-start.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-celine-marine-riding-bicycle.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-landscape-in-bicycle-ride-restaurant.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sous-la-pluie&quot;&gt;Sous la pluie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Est-ce qu’on a tenté le vélo sous la pluie? Bien sûr et ce ne fut pas l’idée du siècle.&lt;br /&gt;
On partait pourtant bien équipé: vestes imperméables, capes de pluie achetées sur place pour couvrir le sac à dos et les cuisses. On y croyait.&lt;br /&gt;
Nous partions pour une balade de 2 heures aller-retour.&lt;br /&gt;
A l’aller, tout se passait bien. Un petit crachin, notre équipement résistait largement.&lt;br /&gt;
Au retour, sans trop savoir à quel moment tout a basculé, on s’est retrouvé soudain sous une pluie diluvienne.&lt;br /&gt;
Nos chaussures qui jusque là avaient tenues le coup, sont devenues de vraies éponges. Nous étions trempés des pieds à la tête, le visage dégoulinant. Il était trop tard pour s’abriter. Au point où on en était, on avait plus qu’à continuer.&lt;br /&gt;
Le soir nous avons pu nous faire livrer à manger à l’auberge.&lt;br /&gt;
Le lendemain rien n’avait séché et surtout notre unique paire de chaussures était impossible à mettre. Donc on a emprunté des claquettes à l’auberge avec une paire de chaussettes pour ne pas avoir froid. Quelle classe! Mais personne ne nous a regardé de travers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-slippers-and-sockets-in-the-rain.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-landscape-rainy-day-with-clouds.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A bientôt pour notre dernière étape en Chine: LE meilleur souvenir de cette aventure chinoise!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement&quot;&gt;Hébergement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nous avons séjourné à l’auberge &lt;strong&gt;Sudder Street Guesthouse&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Chambre double avec salle de bain privée, grande baie vitrée et balcon donnant sur la campagne, 135 yuans par nuit (17€). Sans doute la meilleure vue que nous ayons eu depuis notre arrivée en Chine.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;transport&quot;&gt;Transport&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Yangshuo est facile d’accès. Depuis Xi’an, nous avons pris un avion pour Guilin, 2 heures, 60€ par personne. Depuis l’aéroport de Guilin, le bus pour Yangshuo venait de partir (il n’y en a que 4 par jour) donc nous avons pris un taxi, 30€ pour 3 personnes, 1 heure de trajet environ.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cuisine&quot;&gt;Cuisine&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lou’s Bakery&lt;/strong&gt;, l’endroit où se rendre pour un bon petit déjeuner ou un goûter: brioches, pains de mie, gâteaux, glaces. Du beurre, du sucre! De quoi nous consoler un peu de la météo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucy’s place&lt;/strong&gt;, petit restaurant qui ne paye pas de mine mais qui propose des plats savoureux.&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Vous aimez les balades à vélo? Et dans un décor de rêve au beau milieu de la campagne chinoise? Alors poser vos valises à Yangshuo…</summary></entry><entry><title type="html">L’armée en terre cuite de Xi’an</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/Xian-Terraccota-Army" rel="alternate" type="text/html" title="L'armée en terre cuite de Xi'an" /><published>2018-11-12T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-12T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/Xian-Terraccota-Army</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/Xian-Terraccota-Army">&lt;p&gt;L’armée en terre cuite, un incontournable de la Chine? Je vous donne mon avis!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petite aparté, Rached était malheureusement cloué au lit avec un gros rhume quand nous étions à Xi’an. Donc je n’ai pas de belles photos pour illustrer ce post mais au moins vous ne serez pas spoilés avant d’y aller.&lt;br /&gt;
Nous sommes donc parties, bras dessus, bras de sous, avec Céline.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lhistoire&quot;&gt;L’histoire&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour vous mettre dans l’ambiance et mesurer l’envergure de l’oeuvre, voici un petit topo sur l’histoire de cette armée en terre cuite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au IIIe siècle av. J.-C., le premier empereur de Chine, l’empereur Qin, qui a gouverné à l’âge de 13 ans, a entrepris de faire construire une immense armée pour protéger son tombeau. Du genre un peu parano, non?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quoiqu’on en pense, cela a donné lieu à un chantier gigantestque: 700 000 ouvriers et artisans qui ont oeuvré durant 36 ans pour réaliser le tombeau de l’empereur et une armée de 8000 soldats en terre cuite, avec chars et chevaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout a été pensé dans les moindres détails. Par exemple, il existait une dizaine de moules pour la fabrication des têtes des soldats avant de sculpter la barbe, le nez, les sourcils. De sorte que les visages étaient tous uniques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mort de l’empereur, son vœu a été exhaussé. L’armée a été ensevelie, avec au passage les derniers ouvriers encore vivants histoire que le secret ne soit jamais révélé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oui mais…en 1974, un paysan voulant creuser un puit dans son jardin, va sans le savoir mettre au jour ce trésor enfoui depuis des siècles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le musée a été inauguré en 1979.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le site a été inscrit au patrimoine de l’UNESCO en 1987.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-musée&quot;&gt;Le musée&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Que les choses soient claires, vous n’allez pas descendre dans les fosses tel un explorateur pour tomber nez à nez devant les 8000 soldats en terre cuite. Et c’est ça qui nous a manqué!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On visite bel et bien un musée. Le site est entièrement bétonné (on a du mal à croire que ce lieu n’était qu’un champ auparavant…).&lt;br /&gt;
D’immenses hangars ont été construits pour abriter les fosses et protéger les statues de la lumière. A l’intérieur des hangars, on circule tout autour de la fosse qui se trouve en contrebas. On n’est donc pas à hauteur des soldats mais on les voit d’en haut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coup, on a tendance à oublier qu’on est sur un site archéologique où des fouilles sont toujours en cours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le mausolée de l’empereur n’a à ce jour pas été fouillé car le gouvernement chinois préfère attendre le développement de techniques permettant de définir précisément son contenu. Donc ce site reste encore plein de mystères…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour résumer, on est sorti de la visite plus impressionné par l’histoire de cette oeuvre monumentale que par le musée en lui-même.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà ce post est le second et dernier de notre étape à Xi’an. Rendez-vous prochainement pour la suite de nos aventures en Chine. Et Rached est de nouveau sur pied donc il y aura plein de photos!&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><category term="Xi'an" /><summary type="html">L’armée en terre cuite, un incontournable de la Chine? Je vous donne mon avis!</summary></entry><entry><title type="html">Xi’an, ancienne capitale de Chine</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/Xian" rel="alternate" type="text/html" title="Xi’an, ancienne capitale de Chine" /><published>2018-11-09T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-09T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/Xian</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/Xian">&lt;p&gt;Après Pingyao, nous continuons notre route vers l’intérieur de la Chine, direction Xi’an. Xi’an est surtout connue pour l’armée en terre cuite dont je vous parlerai dans le prochain post… Et c’est donc pour cette raison que nous nous y sommes rendus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ville compte 8 millions d’habitants…Enorme! Pas tant que ça…
Rappelons que la Chine compte presque 1,4 milliards d’individus, ce qui représente pas loin de 20% de la population mondiale.
Bah oui souvenez vous la chanson: “Sept cent millions de chinois Et moi et moi et moi…”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc encore une grosse ville qui nous attend avec ses lignes de métro, ses grands boulevards et ses magasins.&lt;br /&gt;
Mais cette &lt;strong&gt;ancienne capitale chinoise&lt;/strong&gt;, qui le fut pendant près de 1000 ans, a su garder un peu d’authenticité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ses remparts&lt;/strong&gt;, très bien préservés, lui confère beaucoup de charme. Les premiers datent de 194 avant Jésus-Christ. Ils ont ensuite été reconstuits en 1370 sous la dynastie Ming.&lt;br /&gt;
Nous les avons admirés de nuit, au niveau de la porte sud, lorsqu’ils sont tout illuminés. Le spectacle est ravissant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le long des remparts, au niveau de la porte sud, se trouvent des petits jardins là encore joliment éclairés de nuit.&lt;br /&gt;
Les chinois se retrouvent là en fin de journée pour leur loisir favori: la danse! Sur un air de musique traditionnelle, tous enchaînent les mêmes petits pas de danse, façon macarena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l’intérieur des remparts, à la sortie du métro Zhonglou, on fait face à la &lt;strong&gt;Tour de la Cloche&lt;/strong&gt; et non loin sa jumelle, la &lt;strong&gt;Tour du Tambour&lt;/strong&gt;. Toutes deux datent aussi de l’époque Ming.&lt;br /&gt;
A cette époque, chaque ville disposait d’une Tour de la Cloche pour sonner l’aube et d’une Tour du Tambour pour annoncer le crépuscule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LE quartier intramuros à visiter, de jour comme de nuit, c’est le &lt;strong&gt;quartier musulman&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
La population musulmane s’y est installée à l’époque de la Route de la Soie qui partait de Xi’an (anciennement Chang’an) pour rejoindre la ville d’Antioche en Turquie.&lt;br /&gt;
Collé à la Tour du Tambour, ce quartier est très animé. A peine vous aurez fait un pas dans le quartier, que vous serez transporté dans une ambiance folle!&lt;br /&gt;
Les stands de nourriture se succèdent. C’est à celui qui criera le plus fort pour vendre ses brochettes, ses jus de grenades et ses sucreries.&lt;br /&gt;
Nous avons goûté: le nougat (humm!), les raviolis farcis à la viande (pas fou fou) et des noodles faits maison servis dans un bouillon avec de la viande (super bon mais épicé!!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outre les nombreux restaurants et snacks, le quatrier compte aussi plusieurs mosquées et un marché de souvenirs et de contrefaçons.&lt;br /&gt;
Nous avons visité la &lt;strong&gt;Grande Mosquée de Xi’an&lt;/strong&gt; dont l’architecture ressemble à s’y méprendre à un temple chinois!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement&quot;&gt;Hébergement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nous avons séjourné à l’auberge &lt;strong&gt;Ancient City International Youth Hostel&lt;/strong&gt;. Très bon emplacement. Et les chambres doubles ont tout le confort d’un hôtel.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cuisine&quot;&gt;Cuisine&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un restaurant que je vous recommande (merci le routard): le &lt;strong&gt;Big Bowl&lt;/strong&gt;, 55 Xiangzimiao Jie. Testé trois fois et approuvé! Le nom sur la devanture n’est inscrit qu’en chinois mais il est facilement reconnaissable grâce aux cages à oiseaux accrochées au plafond.&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><category term="Xi'an" /><summary type="html">Après Pingyao, nous continuons notre route vers l’intérieur de la Chine, direction Xi’an. Xi’an est surtout connue pour l’armée en terre cuite dont je vous parlerai dans le prochain post… Et c’est donc pour cette raison que nous nous y sommes rendus.</summary></entry><entry><title type="html">Escale à Pingyao</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/pingyao" rel="alternate" type="text/html" title="Escale à Pingyao" /><published>2018-11-07T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-07T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/pingyao</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/pingyao">&lt;p&gt;Au centre de la Chine, dans la province du Shanxi, nous découvrons Pingyao, une ancienne cité fortifiée construite il y a près de 2700 ans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant de vous en dire un peu plus sur cet endroit, il faut quand même vous parler d’une chose qui nous a frappé dès notre arrivée à la gare…la pollution. Nous sommes dans la région la plus polluée de Chine, les usines à charbon ne sont pas très loin. L’horizon est bouché, l’air est dense et nous picote la gorge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela mis de côté, Pingyao reste une ville pleine de charme et d’authenticité, inscrite au patrimoine de l’UNESCO. Ce serait donc dommage de s’arrêter à ça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le contraste est fort en comparaison aux deux précédentes mégalopoles que sont Shanghai et Beijing. Ici pas de métros, de gratte-ciel ni de grands boulevards mais des petites ruelles, piétonnes pour la plupart, où se succèdent des échoppes souvenirs et des restaurants dans des bâtisses d’architecture traditionnelle chinoise. Au programme donc découvertes culinaires et il y a de quoi se régaler! Tant pour le salé que le sucré.
Ne manquez pas non plus la balade sur les remparts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour accéder aux remparts et visiter les différents sites d’intérêt dans la vieille ville, vous devrez acheter sur place un &lt;strong&gt;pass valable 3 jours à 125 yuans par personne&lt;/strong&gt;. Attention chaque site ne peut être visité qu’une seule fois. Nous nous en sommes aperçus en voulant revenir sur les remparts au coucher du soleil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes à Pingyao en novembre comme nous, prévoyez des vêtements bien chauds car les températures ne sont pas aussi douces qu’à Shanghai!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement&quot;&gt;Hébergement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je vous recommande l’auberge &lt;strong&gt;Pingyao Jiaxin Guesthouse&lt;/strong&gt; où nous avons passé deux nuits. L’endroit est très bien tenu par la propriétaire et joliment décoré. A 15 minutes à pied de la vieille ville.&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Au centre de la Chine, dans la province du Shanxi, nous découvrons Pingyao, une ancienne cité fortifiée construite il y a près de 2700 ans.</summary></entry><entry><title type="html">On a marché sur la Grande Muraille</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/on-a-marche-sur-la-grande-muraille" rel="alternate" type="text/html" title="On a marché sur la Grande Muraille" /><published>2018-11-06T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-06T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/on-a-marche-sur-la-grande-muraille</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/on-a-marche-sur-la-grande-muraille">&lt;p&gt;Pour notre visite à la Grande Muraille, nous voulions absolument fuir les touristes. Nous avions encore à l’esprit la Cité interdite bondée…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous me direz: facile étant donné que la Grande Muraille s’étend sur une longueur de 9000 à 20 000 km selon les sources. Oui, mais la plupart des visiteurs partent de Beijing pour se rendre à la Grande Muraille, donc tout le monde se retrouve au même endroit. Il y a 3 sites principaux accessibles depuis Beijing: Badaling, Mutianyu et Jinshanling. Nous avons opté pour le site de Mutianyu situé à 70 km au nord de Beijing, moins populaire que Badaling et plus facile d’accès que Jinshanling.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deux métros, un bus, un taxi et un shuttle nous ont conduits au pied de la Grande Muraille. Et oui ça se mérite un site pareil! Au terminus du shuttle, il est possible de prendre un téléphérique pour terminer l’ascencion. Notre chauffeur de taxi a d’ailleurs essayé de nous dissuader de monter à pied, nous racontant qu’il fallait 3 heures pour monter tout en haut de la Muraille. Cela nous paraissait exagéré au vu de la distance à grimper. Nous avons décidé de monter à pied par l’escalier en pierre. Un peu raide mais accessible à toute personne en bonne condition physique. Et quelle bonne surprise, il nous a fallu seulement 20 minutes d’effort pour arriver tout en haut!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Grande Muraille en photo c’était déjà beau, mais se promener dessus c’est encore mieux. Il y avait peu de monde ce jour là. Par endroit, on arrive à voir au loin la Grande Muraille qui serpente le long des chaînes de montagne. Les sections plates alternent avec des escaliers parfois à la verticale. On aimerait 
toujours voir plus loin mais nos jambes nous rappellent qu’il faudra faire le chemin inverse…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/marine-escalier-descente-great-wall.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/marine-rached-great-wall.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: Ce dernier joli cliché a été fait par Cécé, venue nous rendre visite durant notre périple en Chine ;-)&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Pour notre visite à la Grande Muraille, nous voulions absolument fuir les touristes. Nous avions encore à l’esprit la Cité interdite bondée…</summary></entry><entry><title type="html">Beijing</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/beijing" rel="alternate" type="text/html" title="Beijing" /><published>2018-11-03T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-03T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/beijing</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/beijing">&lt;p&gt;Mais c’est Beijing ou Pékin?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les deux mon capitaine! Il y a plusieurs siècles de cela, les français utilisaient Pékin pour désigner la capitale chinoise. Beijing est phonétiquement plus proche de la prononciation des caractères chinois. Une norme a finalement reconnu Beijing comme nom officiel mais certains médias français continuent d’utiliser Pékin…Allez savoir pourquoi…la french touch!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-cité-interdite&quot;&gt;La Cité interdite&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;N’en déplaisent aux fans, mais nous n’avons pas été émerveillés par notre visite à la Cité interdite. C’est vrai qu’il pleuvait comme vache qui pisse! Et il y avait un monde fou! D’ailleurs si vous pouvez y aller en semaine plutôt que le week-end, vous aurez sûrement la chance d’éviter la horde de touristes. Mais est-ce là les raisons pour lesquelles nous n’avons pas été emballés?
Franchement, je ne pense pas. Alors oui on reste pantois devant l’immensité des lieux et son passé historique. Cette Cité qui s’étend sur 72 hectares a été la demeure de 24 empereurs durant 2 dynasties (Ming et Qing) et a necessité le travail de plus d’un million d’ouvriers pendant 14 ans, de 1406 à 1420. Assez rapide quand on imagine les moyens de l’époque et qu’on voit la grandeur des lieux. La visite consiste en une succession de portes, de cours et de pavillons: la partie officielle puis les appartements privés de la famille impériale. Malheureusement on n’accède pas à l’intérieur des pavillons et vus de l’extérieur ils sont tous assez semblables. La visite devient donc vite monotone. Le tour commence en partant de la porte sud, dans le prolongement de la place Tien An Men, pour remonter vers la porte nord. Nous avons fait la visite en 1h30. Par beau temps nous aurions peut être mis 2h mais guère plus. A la sortie de la Cité interdite ne manquez pas de monter en haut de la colline du charbon dans le parc de Jingshan d’où vous aurez un beau point de vue sur la Cité et sur Beijing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: une petite erreur s’est glissée dans l’édition de 2018 du guide du routard…il y a bien des guichets sur place pour acheter ses billets d’entrée! (40 yuans par personne en basse saison)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-palais-dété&quot;&gt;Le Palais d’Été&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nous n’y sommes pas restés très longtemps car le temps n’était pas au rendez-vous.
Mais le peu qu’on en a vu nous a plu. Cette visite vaut vraiment le coup, surtout si le ciel est dégagé. Le Palais d’Été est très étendu. Vous pouvez facilement y passer plusieurs heures, d’autant que les paysages sont très variés: le lac et ses petites îles, la colline de la longévité abritant plusieurs palais, les ponts et les jardins.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement&quot;&gt;Hébergement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Point important: Logez tout près d’une station de métro et si possible près des principaux sites d’intérêt qui se trouvent dans la ville (la Cité Interdite et le Palais d’été). La ville n’est pas bien desservie par le métro. Et prendre un bus sans parler chinois s’avère compliqué car aucun plan des lignes de bus n’est mis à disposition. Donc il faudra marcher!
Nous avons logé à l’auberge &lt;strong&gt;Happy Dragon Saga Youth Hostel&lt;/strong&gt;, bien mais loin du métro et des sites d’intérêt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;transport&quot;&gt;Transport&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Pour nous rendre à Pékin depuis Shanghai, nous avons pris le train de jour Shanghai Hongqiao-Beijing South (6 heures, 75€ par personne). On voyage aussi bien que dans nos TGV français.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Pour la réservation des trains en Chine, nous sommes toujours passés par le site &lt;a href=&quot;https://www.trip.com&quot;&gt;Trip.com&lt;/a&gt;, clair et en anglais.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Si comme nous l’horaire de votre train tombe sur le déjeuner ou le dîner, pensez à acheter à manger avant de prendre le train ou bien foncez au wagon restaurant avant tout le monde. Il y avait bien des chinois qui mangeaient des plateaux repas mais quand nous sommes arrivés au wagon restaurant, plus rien à manger. Premier arrivé, premier servi! On a dû se rabbattre sur des biscuits, maigre repas et plus cher à bord forcément!&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Mais c’est Beijing ou Pékin?</summary></entry><entry><title type="html">Shanghai, nos premiers pas en Chine</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/shanghai-nos-premiers-pas-en-chine" rel="alternate" type="text/html" title="Shanghai, nos premiers pas en Chine" /><published>2018-10-30T10:18:00+00:00</published><updated>2018-10-30T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/shanghai-nos-premiers-pas-en-chine</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/shanghai-nos-premiers-pas-en-chine">&lt;p&gt;Nous ne sommes pas au premier jour de notre voyage. Mais il faut bien commencer le blog un jour!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes partis de Paris il y a un mois maintenant. Nous sommes en ce moment en Chine. Ha la Chine, un si grand pays! Nous sommes arrivés à Shanghai le 30 octobre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes seulement de passage à Shanghai, la visite peut se résumer à trois endroits à voir absolument.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le premier se visite de jour: le &lt;strong&gt;Yu Garden&lt;/strong&gt;. C’est un endroit paisible, assez rare dans cette ville bouillonnante, où les bruits des klaxons sont incessants. Sur fond de musique traditionnelle, vous aurez le plaisir de vous perdre dans les allées de ce jardin traditionnel chinois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les deux autres endroits à ne pas manquer valent vraiment le coup de nuit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le premier se situe juste à côté du &lt;strong&gt;Yu Garden&lt;/strong&gt;, vous y passerez forcément en allant visiter le jardin. Il s’agit du quartier du même nom avec ses bâtiments à l’architecture traditionnelle chinoise. Déambulez dans les rues piétonnes de ce quartier, admirez les illuminations des bâtiments, et ne manquez pas de goûtez les &lt;em&gt;Crab soup dumplings&lt;/em&gt;: raviolis au crabe qui se dégustent d’abord à la paille pour aspirer la « soupe » contenue dans le ravioli avant de le manger avec les baguettes bien sûr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dernier endroit à ne pas manquer…last but not least: la vue du &lt;strong&gt;Bund&lt;/strong&gt;. De nuit, admirez les illuminations des gratte-ciels du quartier d’affaires de Shanghai, qui brillent, scintillent et changent de couleur devant un va-et-vient continu des bateaux naviguant sur la &lt;em&gt;Huangpu River&lt;/em&gt;. Pour observer ce magnifique spectacle, il faut se placer sur la rive opposée. En prenant la &lt;strong&gt;Nanjing Road&lt;/strong&gt; jusqu’au fleuve, vous tomberez pile en face. Mais vous ne serez pas seuls!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement&quot;&gt;Hébergement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour notre première nuit, nous séjournions à l’auberge Old West Gate Hotel que je ne vous recommande pas! Insalubre, à fuir! Pour la suite de notre séjour à Shanghai, nous séjournions à l’auberge Blue Mountain Youth Hostel, agréable et bien située.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;transport&quot;&gt;Transport&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le métro est un moyen très pratique pour se déplacer à Shanghai et dans les grandes villes chinoises en général. Depuis l’aéroport international de Shanghai Pudong, le ticket de métro pour rejoindre le centre ville ne coûte que 6 yuans (0,80€). De plus, la ville est assez étendue donc les distances sont grandes, 15 minutes de marche environ entre 2 stations.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cuisine&quot;&gt;Cuisine&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Sachez que les chinois se mettent à table de bonne heure donc n’attendez pas 20h pour chercher un restaurant. Repérez les restaurants où les chinois sont attablés. Evitez ceux où les rabatteurs vous attendent à l’entrée du restaurant pour vous présenter les plats à la carte…piège à touristes! Et adoptez la mode locale: commandez plusieurs plats à partager plutôt qu’un plat par personne.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Une dernière chose à savoir, la barrière de la langue est bien présente en Chine. Cela rend l’aventure encore plus authentique mais quand les menus des restaurants ne sont qu’en chinois et que la photo ne vous permet pas vraiment de savoir ce que vous aurez dans l’assiette, il faut parfois recourir à des moyens plus modernes.&lt;br /&gt;
Deux applis qui nous ont été très utiles durant tout notre séjour en Chine:&lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Google Traduction&lt;/strong&gt; avec le dictionnaire chinois disponible hors ligne&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;et &lt;strong&gt;Youdao&lt;/strong&gt; qui fait une traduction approximative en anglais des caractères chinois à partir d’une photo, pratique pour traduire les menus écrits uniquement en chinois.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Nous ne sommes pas au premier jour de notre voyage. Mais il faut bien commencer le blog un jour!</summary></entry></feed>