<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="https://www.lemondeetcetera.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.lemondeetcetera.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-03-24T05:42:23+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/</id><title type="html">Le Monde Etcetera</title><subtitle>Notre blog pour vous emmener autour du monde !</subtitle><entry><title type="html">4 semaines aux Philippines : itinéraire et carnet d’adresses</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/philippines-itineraire" rel="alternate" type="text/html" title="4 semaines aux Philippines &amp;#58; itinéraire et carnet d'adresses" /><published>2018-12-07T11:18:00+00:00</published><updated>2018-12-07T11:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/philippines-itineraire</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/philippines-itineraire">&lt;p&gt;Voici notre itinéraire de 4 semaines aux Philippines en décembre 2018. Tout y est détaillé : les îles où nous sommes allés, les transports, les hébergements et les activités.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jour-1--manille-sur-lîle-de-luçon&quot;&gt;Jour 1 : Manille sur l’île de Luçon&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quand on pose ses valises à Manille, on n’est pas encore tout à fait au paradis…mais plutôt sur le seuil de la porte.&lt;br /&gt;
La première chose qui nous frappe en arrivant à Manille, c’est la très grande inégalité des richesses qui est clairement visible. D’un côté, des quartiers avec de superbes villas, sous haute surveillance, complétement barricadés avec vigile à l’entrée. De gigantesques centres commerciaux à en avoir le vertige, véritables villes dans la ville. De l’autre, la plus grande misère, des bidonvilles, de jeunes enfants pieds nus dans les rues.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manille a peu d’attrait et il y a tant à découvrir dans le reste du pays. Nous y avons passé juste la première nuit pour repartir dès le lendemain.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hébergement-à-manille&quot;&gt;Hébergement à Manille&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Frank Lloyd Apartelle&lt;/strong&gt; : propriétaire accueillant, petite chambre simple mais tout est neuf. A seulement 5 km de l’aéroport mais de gros embouteillages (on a mis quasiment 1 heure en taxi).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jours-2-à-8--lîle-de-coron&quot;&gt;Jours 2 à 8 : l’île de Coron&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Depuis Manille, nous avons pris l’avion pour Coron, 40 minutes de vol seulement (118 €/pers). Il est possible de faire le trajet en bateau. La traversée se fait de nuit. C’est plus économique que l’avion et paraît-il plutôt confortable.
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Coron fut donc notre première destination aux Philippines.&lt;br /&gt;
L’animation se concentre dans le petit centre ville qui s’est construit en longueur de part et d’autre de la route principale. La ville est très touristique mais de petite taille donc elle reste agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A savoir, il n’y a pas vraiment de plage sur l’île de Coron en dehors de &lt;strong&gt;Cabo Beach&lt;/strong&gt;. C’est une petite plage sans prétention, un peu ombragée, parfaite pour une petite baignade ou une petite sieste. On y accède en 30 minutes en &lt;em&gt;tricycle&lt;/em&gt; ou en scooter par une route en terre bien cabossée.&lt;br /&gt;
Pour aller à Cabo Beach en &lt;em&gt;tricycle&lt;/em&gt;, nous avons payé 600 PHP (10 €) aller/retour. Le chauffeur vous emmène et vous attend sur place.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’essentiel à voir pendant la journée se passe en mer.&lt;br /&gt;
Les excursions en bateau ou &lt;a href=&quot;https://www.lemondeetcetera.com/philippines&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;island hopping&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; valent vraiment le coup.&lt;br /&gt;
Au programme : des paysages rocheux, des lagons aux eaux chaudes et turquoises, de petites plages de sable blanc, de jolis coraux, quelques poissons.&lt;br /&gt;
L’île est aussi réputée pour la &lt;strong&gt;plongée&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin de journée, ne manquez pas de monter au &lt;strong&gt;Mont Tapyas&lt;/strong&gt;, une petite montée de 20 minutes seulement qui vous permet de dominer la ville et les îles alentours. C’est l’endroit parfait pour regarder le coucher du soleil.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Une autre option pour le coucher du soleil est d’aller sur le &lt;strong&gt;rooftop de l’hôtel 4:13&lt;/strong&gt;. C’est le bâtiment le plus élevé de la ville et la vue depuis la terrasse est superbe.
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;carnet-dadresses-à-coron&quot;&gt;Carnet d’adresses à Coron&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Summer cafe &amp;amp; bar&lt;/strong&gt; : on y sert de bons petits déjeuners.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brujita&lt;/strong&gt; : la nourriture est délicieuse et les plats variés. La salle est toute petite et très vite remplie. Si vous y allez pour dîner, essayez d’y être avant 19h.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Sirenetta&lt;/strong&gt; : restaurant sur pilotis. On y mange des crustacés notamment des pâtes aux crevettes bien assaisonnées dans un cadre paisible et romantique.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;hébergement-à-coron&quot;&gt;Hébergement à Coron&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R2R Bayview&lt;/strong&gt; : hôtel avec petite piscine bien placé, en centre ville. Chambre avec climatisation et petit déjeuner compris, 1500 PHP/nuit (25 €).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jours-9-à-17--lîle-de-palawan&quot;&gt;Jours 9 à 17 : l’île de Palawan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Depuis l’île de Coron nous avons rejoint l’île de Palawan en bateau jusqu’à El Nido. La traversée dure 3 heures en speed boat, 1680 PHP/pers (28 €). Asseyez vous de préférence à l’avant du bateau. On a un peu l’estomac retourné à l’arrivée !&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;jours-9-à-11--nacpan-beach&quot;&gt;Jours 9 à 11 : Nacpan Beach&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-13.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
El Nido étant devenu très touristique, nous avons choisi de nous rendre à Nacpan Beach, à une heure en &lt;em&gt;tricycle&lt;/em&gt; de El Nido, 500 PHP (8,30 €).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En discutant avec d’autres voyageurs, on en a conclu que les exursions en bateau à El Nido étaient à peu près équivalentes à celles de Coron.&lt;br /&gt;
Donc cette fois pas d’excursion en bateau, on profite simplement de la grande plage de sable doré de Nacpan Beach qui s’étend sur 3 km.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a beaucoup de chiens sauvages. Ils ne sont pas agressifs mais sont un peu collants dès qu’il y a de la nourriture. Ils nous font les yeux doux pour avoir à manger. Le soir on en voit quelques uns qui se creusent un trou dans le sable pour y dormir en boule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous passons deux journées reposantes à se détendre sur la plage. C’est l’activité principale.
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-portrait-17.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;carnet-dadresses-à-nacpan-beach&quot;&gt;Carnet d’adresses à Nacpan Beach&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nacpan Sunmai Sunset Restaurant&lt;/strong&gt; : grand restaurant face à la plage. Très bonnes pizzas cuitent sur place dans un vrai four à pizza.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hébergement-à-nacpan-beach&quot;&gt;Hébergement à Nacpan Beach&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dandal Bay View&lt;/strong&gt; : situé à l’extrémité sud de la plage, 1000 PHP/nuit (16,70 €). Terrasse face à l’océan pour le petit déjeuner et pour profiter d’un des plus beaux couchers de soleil.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jours-12-à-17--port-barton&quot;&gt;Jours 12 à 17 : Port Barton&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-portrait-19.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Nous poursuivons notre route sur l’île de Palawan. Nous prenons un van depuis Nacpan Beach pour revenir à El Nido, 700 PHP (11,70 €). De El Nido, nous prenons un van pour nous rendre à Port Barton, 600 PHP/pers (10 €).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Port Barton a toujours son âme de village. Les hôtels sont de petites tailles, plusieurs petits bunglows, souvent des affaires familiales. Les routes sont en terre, il n’y a aucune route goudronnée et tout se fait à pied ou en bateau. On croise très peu de &lt;em&gt;tricyle&lt;/em&gt;. On peut voir les philippins dans leur quotidien, allant à l’église ou jouant au basket. L’ambiance est authentique et ça nous plaît.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Attention, il n’y a pas de distributeur de billets à Port Barton donc pensez à retirer de l’argent avant de venir.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;excursions en bateau&lt;/strong&gt; sont ici aussi très intéressantes. Les paysages sont différents de Coron. Les coraux sont très colorés. Il y a beaucoup de poissons et aussi des étoiles de mer. On a eu la chance de voir une tortue. Il y a aussi moins de touristes donc nous avons eu le bateau pour nous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A une heure à pied (ou bien en bateau), nous sommes allés à &lt;strong&gt;White Beach&lt;/strong&gt;, un banc de sable blanc bordé de cocotiers. Le paysage de carte postale. Plusieurs hamacs sont disposés le long de la plage et invitent à se détendre.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;carnet-dadresses-à-port-barton&quot;&gt;Carnet d’adresses à Port Barton&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gorgonzola&lt;/strong&gt; : restaurant servant d’énormes pizzas et des pâtes faites maison. Un régal.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mabuti&lt;/strong&gt; : restaurant végétarien servant un irrésistible brownie au chocolat.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;hébergement-à-port-barton&quot;&gt;Hébergement à Port Barton&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hashtag Tourist Inn&lt;/strong&gt; : petits bungalows bien équipés et très propres, 800 PHP/nuit (13,30 €).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jours-18-à-26--retour-sur-lîle-de-luçon&quot;&gt;Jours 18 à 26 : retour sur l’île de Luçon&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Depuis Port Barton sur l’île de Palawan nous rejoigons Banaue sur l’île de Luçon : un périple de 2 jours.&lt;br /&gt;
De Port Barton nous prenons un van pour aller à l’aéroport de Puerto Princesa, 500 PHP/pers (8,30 €). De Puerto Princesa, nous prenons un vol jusqu’à Manille, 50 €/pers. De Manille, nous prenons un bus de nuit pour nous rendre à Banaue, 600 PHP/pers (10 €). Billets achetés en ligne avec la compagnie &lt;a href=&quot;https://www.ohayamitrans.com/book-now/&quot;&gt;Ohayami&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Le voyage est long mais nous y étions préparé et tout se goupille bien.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jours-18-à-21--trek-de-deux-jours-banaue--batad&quot;&gt;Jours 18 à 21 : trek de deux jours Banaue / Batad&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A notre arrivée à Banaue à 6h du matin, nous nous rendons directement à notre hôtel. Nous petit déjeunons à moitié endormis en attendant d’avoir notre chambre.
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-portrait-25.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Banaue est le point de départ des treks pour aller voir les rizières en terrasse de Batad.&lt;br /&gt;
Nous organisons ou plutôt notre hôtel organise tout pour nous le jour même de notre arrivée. Nous rencontrons notre guide, Jojo, et convenons d’un horaire de départ pour le lendemain. Nous avons choisi &lt;strong&gt;un trek de 2 jours&lt;/strong&gt;. Et on n’a pas regretté cette expérience une seconde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons payé &lt;strong&gt;4300 PHP (71,5 €) à deux pour deux jours&lt;/strong&gt;. Ce prix comprend le guide, une nuit en chemin dans le village de Cambulo, les trajets en &lt;em&gt;tricycle&lt;/em&gt; au départ et retour du trek et des frais d’admission (nourriture non incluse).&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-portrait-20.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Nous avions un guide rien que pour nous. Jojo nous a tout expliqué de la culture du riz et de l’entretien des terrasses. Tout le travail est effectué à la main, sans l’aide d’aucune machine. Un travail de Titan.&lt;br /&gt;
Nous traversons des villages et découvrons les maisons traditionnelles aux toits de chaume et la façon dont les habitants vivent totalement isolés dans les montagnes.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-16.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Chose amusante, il y a beaucoup de touristes français aux Philippines, si bien que les guides parlent quelques mots de français et les enfants chantent les comptines françaises, et le répertoire est varié !
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-portrait-21.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Si vous voulez connaître le &lt;strong&gt;déroulement de ce trek en détail&lt;/strong&gt;, l’itinéraire jour par jour est clairement décrit dans cet article &lt;a href=&quot;https://www.takatoukiter.com/2017/05/31/philippines-trek-dans-les-rizieres-de-banaue/amp/&quot;&gt;takatoukiter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et si vous voulez en apprendre davantage sur &lt;strong&gt;l’histoire de la région et la culture du riz&lt;/strong&gt;, vous retrouverez beaucoup d’informations dans cet article &lt;a href=&quot;https://www.sisteroad.com/trek-de-2jours-banaue-batad-bangaan/&quot;&gt;sisteroad&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hébergement-à-banaue&quot;&gt;Hébergement à Banaue&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Banaue Evergreen Hostel and Restaurant&lt;/strong&gt; : à deux pas de l’arrêt du bus de nuit, hôtel bien tenu par une propriétaire souriante et serviable, 800 PHP (13,30 €).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jours-22-à-26--baler-lagalère&quot;&gt;Jours 22 à 26 : Baler #lagalère&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Après notre trek, nous voulions rejoindre un spot de surf. Ça tombe bien, il y en a deux très connus sur l’île de Luçon : San Juan La Union et Baler.&lt;br /&gt;
Les hébergements étant assez chers sur la période du nouvel an, nous avons éliminé le premier spot et choisi d’aller à Baler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depuis Banaue, nous avons dû faire tout un périple pour rejoindre Baler mais à moindre coût, seulement 700 PHP/pers (11,70 €). Nous avions pris conseil auprès des habitants pour avoir le meilleur itinéraire…&lt;br /&gt;
Il a quand même fallu prendre :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un Jeepney de Banaue à Lagawe ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un second Jeepney de Lagawe jusqu’à Bagabag Junction - 1h30 au total ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un bus de Bagabag Junction jusqu’à San José - 4 heures ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un &lt;em&gt;tricycle&lt;/em&gt; de San José jusqu’à Rizal - 30 minutes ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;et enfin un bus de Rizal jusqu’à Baler - 3 heures (pour faire 100 km !).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Arrivés sur place, la désillusion fut totale. Baler ressemble a une station balnéaire abandonnée depuis longtemps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les quelques touristes présents sont essentiellement des locaux venus rendre visite à leurs familles pour les fêtes. Quelques complexes hôteliers, pour la plupart vieillots et sans charme, font face à la mer. Le remblai qui borde la plage est effondré par endroit. Et comme pour enfoncer le clou, le temps s’est invité à la fête. Il a plu des cordes pendant les 5 jours où nous étions à Baler (fin décembre). Un véritable déluge sans une minute de répit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut conclure sans hésiter que ces 5 jours ont été les pires de ce tour du monde. Mais on ne peut pas gagner à tous les coups !&lt;br /&gt;
Même si la météo avait été plus clémente, l’atmosphère de Baler ne respire nullement l’esprit cool et positif du surf.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hébergement-à-baler&quot;&gt;Hébergement à Baler&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bay’s Inn Resort&lt;/strong&gt; : un des deux seuls complexes hôteliers qui fassent un peu rêver.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jours-27-à-28--manille&quot;&gt;Jours 27 à 28 : Manille&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes heureux de quitter Baler. Nous prenons un bus de très bonne heure pour rejoindre Manille, 500 PHP/pers (8,30 €). Cette fois c’est direct, aucun changement !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà nous arrivons au terme de notre itinéraire de 4 semaines aux Philippines. Nous garderons un très bon souvenir de ce pays. Baler ne restera qu’une petite ombre au tableau. Et si ce n’est pas déjà fait, vous pouvez lire notre &lt;a href=&quot;https://www.lemondeetcetera.com/philippines&quot;&gt;article précédent&lt;/a&gt; sur les Philippines pour savoir ce qu’on en a pensé.&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Philippines" /><summary type="html">Voici notre itinéraire de 4 semaines aux Philippines en décembre 2018. Tout y est détaillé : les îles où nous sommes allés, les transports, les hébergements et les activités.</summary></entry><entry><title type="html">Les Philippines : le paradis sur terre</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/philippines" rel="alternate" type="text/html" title="Les Philippines &amp;#58; le paradis sur terre" /><published>2018-12-07T10:18:00+00:00</published><updated>2018-12-07T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/philippines</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/philippines">&lt;p&gt;Un tour du monde ne serait pas complet sans un passage par la plage, surtout quand on habite en ville à l’année. Justement on commençait à se dire qu’il était temps de sortir les tongs. On a donc revu notre itinéraire. Finalement le Népal ce ne sera pas pour cette fois. Direction les Philippines !&lt;br /&gt;
Vous êtes prêts à découvrir ce voyage au paradis ?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notre-avis-sur-les-philippines&quot;&gt;Notre avis sur les Philippines&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-philippins-leurs-sourires-et-leur-bienveillance&quot;&gt;Les philippins, leurs sourires et leur bienveillance&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Avant de partir, on nous disait souvent “vous verrez les philippins sont très gentils”.
Et c’est vrai, ils ont vraiment la main sur le coeur. Plusieurs fois dans le voyage, si ce n’est pas tous les jours, on se faisait la remarque.&lt;br /&gt;
Aucune timidité, on vient facilement vous parler. Et si vous avez le moindre problème, pour vous rendre quelque part ou réserver un hébergement par exemple, vous trouverez toujours une personne qui vous tendra la main.&lt;br /&gt;
Et ils prennent volontiers la pose devant l’objectif avec un grand sourire. Y a qu’à demander !
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-11.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Le soir de Noël, nous attendions notre taxi à Manille avant de prendre un bus de nuit. Nous étions comme deux malheureux dans cette rue déserte derrière un centre commercial qui avait déjà fermé ses portes depuis une heure au moins. Le vigile qui surveillait l’entrée de l’hôtel juste en face est venu s’assurer que tout allait bien et nous proposer d’appeler un taxi pour nous si besoin.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-sport-national&quot;&gt;Le sport national&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Question à 2 pesos : quel est le sport national aux Philippines ?&lt;br /&gt;
Tic tac tic tac…le basket !
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-10.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Mais oui, dans n’importe quel village, même perdu au beau milieu des rizières, si il y a âme qui vive, il y a un terrain de basket. C’est la base !&lt;br /&gt;
Du coup, il est facile d’assister à un match de basket où que l’on soit. Une façon toute simple de partager un bon moment avec les locaux.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-protection-de-lenvironnement&quot;&gt;La protection de l’environnement&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Typhons, tremblements de terre, inondations, ce petit coin de paradis est malheureusement l’un des endroits de la planète le plus touché par les catastrophes naturelles. C’est sûrement une des raisons pour lesquelles le pays se soucie un peu plus que ses voisins de la protection de l’environnement.&lt;br /&gt;
En tout cas, on a trouvé plusieurs endroits à travers le pays où il y avait des initiatives pour la planète.  Youpi ! Un exemple de plus qui démontre que le problème de l’environnement ne nécessite pas forcément de l’argent mais plutôt de bonnes habitudes à prendre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous donne quelques exemples des bonnes actions que nous avons croisées en route :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. les bouteilles en verre sont consignées ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2. plusieurs bars à travers le pays utilisent des pailles en inox, voir certains ne donnent pas de paille du tout ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3. à Port Barton, sur l’île de Palawan : les touristes doivent payer à leur arrivée au village une écotaxe de seulement 50 PHP/pers (soit 0,82 €) en échange d’une carte. Cette carte doit être obligatoirement présentée à chaque fois que vous voulez embarquer sur un bateau pour une excursion. L’argent récupéré sert à financer des projets locaux pour la protection de l’océan, le traitement des déchets, etc ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4. et pour finir, l’île de Boracay, destination favorite des Philippines pour ses plages de sable blanc, a été fermée aux touristes pendant 6 mois pour faire le grand ménage. L’île croulait sous les déchets. Les hôtels construits illégalement sur des zones protégées ont été détruits.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;côté-transport&quot;&gt;Côté transport&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Les transports, à l’exception des minivans, ne sont pas de la première jeunesse et peu confortables. Dans les bus de nuit, par exemple, pas de couchette, on voyage assis. De même que les routes mineures ne sont pas goudronnées. Donc on est parfois un peu bringuebalé. Mais ça fait partie de l’aventure.&lt;br /&gt;
La vitesse moyenne est de 70 km/h. Donc vous passerez sans doute un peu de temps dans les transports. Mais vous avez le temps, vous êtes en vacances haha !
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-portrait-24.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;On est déjà descendu à 30 km/h…3 heures pour faire 100 km. C’était le jour de mon anniversaire. Je crois que je n’oublierai pas cette journée où nous avions pris deux Jeepneys, un bus, un &lt;em&gt;tricycle&lt;/em&gt; avant de finir dans ce bus-escargot, bondé…une merveilleuse journée.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;1. Pour les petits trajets (de moins d’une heure), il y a le &lt;strong&gt;&lt;em&gt;tricycle&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ou tricycle motorisé - traduction littérale de l’anglais. Rien de plus simple pour en prendre un, il y en a partout en circulation. Demandez quand même le tarif avant de monter et n’hésitez pas à négocier.&lt;br /&gt;
Les prix varient selon la distance parcourue et la qualité de la route : de 30 PHP (0,49 €) pour une petite course à 500 PHP (8,30 €) pour un trajet de 20 km.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2. Pour des trajets de 1 à 2 heures, ou à Manille, la capitale, il y a les &lt;strong&gt;Jeepneys&lt;/strong&gt;. Ce sont des jeeps datant de la deuxième guerre mondiale, laissées par l’armée américaine. Je vous avais prévenu les véhicules ne datent pas d’hier.&lt;br /&gt;
On y monte par l’arrière. A l’intérieur, deux banquettes pas très larges, une à gauche, une à droite, qui s’étendent sur toute la longueur. Et tant quand il y a de la “place”, on fait monter les gens. Croyez-moi il y a toujours de la place…
Les Jeepneys passent régulièrement à des arrêts donnés. Mieux vaut demander pour s’assurer de monter dans le bon. Les prix sont fixes et vous payez avant de descendre.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Une fois, nous avons pris un Jeepney dont la capacité était de 18 passagers. La plupart des personnes à bord voyageaient avec des petits sacs à leurs pieds. Nous étions les seuls deux touristes avec nos gros sacs à dos entre les jambes. Plus serré, tu moeurs ! Le chauffeur n’était pourtant pas très content parce qu’on ne rentrait qu’à 8 sur notre banquette au lieu de 9.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;3. Pour des trajets de plusieurs heures, il y a les &lt;strong&gt;bus&lt;/strong&gt; ou les &lt;strong&gt;minivans&lt;/strong&gt;. 
Pour les minivans, nous avons réservé les trajets directement auprès des hôtels.&lt;br /&gt;
Pour le seul bus de nuit que nous avons pris pour aller à Banaue, nous avons acheté nos billets en ligne avec la compagnie &lt;a href=&quot;https://www.ohayamitrans.com/book-now/&quot;&gt;Ohayami&lt;/a&gt;. Et là bien entendu, horaires et prix fixes.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Minivan de Port Barton à Puerto Princesa : 500 PHP/pers (8,30 €) - 160 km&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Bus de nuit de Manille à Banaue : 600 PHP/pers (10 €) - 390 km&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4. Pour les trajets vers ou depuis l’aéroport, il y a le &lt;strong&gt;taxi&lt;/strong&gt;.
Les taxis sont bon marché. La file d’attente était longue à notre arrivée à Manille. Pour le retour, nous avons donc utilisé l’application &lt;strong&gt;Grab&lt;/strong&gt; (le Uber local) qui fonctionne très bien et donc que je recommande.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Taxi de l’aéroport de Manille à notre hébergement : 300 PHP (5€) - 5 km&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;côté-nourriture&quot;&gt;Côté nourriture&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Du riz, du riz et encore du riz. Oui trois fois par jour, à tous les repas. Le moins qu’on puisse dire c’est que ça cale.&lt;br /&gt;
Une petite variante tout de même pour le petit-déjeuner : le pancake à la banane, plus ou moins bon selon les endroits.&lt;br /&gt;
En dehors de ça, rien qui mette vraiment l’eau à la bouche. Le plus souvent des grillades de viande ou de poisson…accompagné de riz…Oups désolé pour la répétition !&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-12.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
J’oublie quand même les fruits et les jus de fruits frais (mangue, banane, ananas), toujours très rafraîchissants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ce qui concerne le service à table, prenez votre mal en patience car c’est souvent très très lent. Ils mettent tout leur coeur à vous préparer un bon repas… Je n’ai pas trouvé d’autre explication !&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;des-îles-paradisiaques&quot;&gt;Des îles paradisiaques&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Je vous avais promis le paradis ?&lt;br /&gt;
Et bien nous y voilà !&lt;br /&gt;
Les Philippines sont un archipel de plus de 7000 îles dont environ 2000 sont habitées. Il faudrait plusieurs vies pour toutes les visiter. Mais elles sont toutes plus belles les unes que les autres donc peu importe celle que vous choisirez, vous ne serez pas déçus.&lt;br /&gt;
Des plages de sable blanc, des lagons aux eaux chaudes et turquoises, des couchers de soleil parmi les plus beaux au monde…tous les ingrédients d’un petit éden sont là.
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-portrait-18.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
L’une des activités phares du pays est de faire la tournée des îlots inhabités et des plages désertes, le &lt;strong&gt;&lt;em&gt;island hopping&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Vous embarquez pour la journée à bord d’une &lt;strong&gt;bangka&lt;/strong&gt;, bateau traditionnel philippin, qui ressemble à un trimaran avec des flotteurs en bambou. Selon le tour, plusieurs arrêts sont prévus pour observer &lt;strong&gt;coraux, poissons, tortues et étoiles de mer&lt;/strong&gt; en masque et tuba. Quand vient l’heure du repas, le bateau accoste sur un petit banc de sable pour vous servir un délicieux poisson grillé, cuit sur le bateau. Et la journée se poursuit sur un rythme détendu. Le bateau fait généralement entre 5 et 8 arrêts. De quoi en prendre plein les yeux. Quand vous revenez au port, le soleil commence à décliner et illumine les paysages d’une lumière dorée. Non, ce n’était pas un rêve !
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Pour un aperçu en son et en image, regardez notre première &lt;a href=&quot;https://youtu.be/rcTtjaDCbDw&quot;&gt;Travel Video&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-rizières-en-terrasse-de-batad&quot;&gt;Les rizières en terrasse de Batad&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Les plages sont sans doute l’une des raisons principales de se rendre aux Philippines. Mais il y a aussi un endroit à ne pas manquer lors de votre séjour : &lt;strong&gt;les rizières en terrasse de Batad&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Situées au centre de l’île de Luçon, dans la province d’Ifugao, elles sont inscrites au &lt;strong&gt;patrimoine mondial de l’UNESCO&lt;/strong&gt;. C’est un véritable amphithéâtre de rizières qui vous attend. Les terrasses ont été construites il y a 2000 ans sur les flancs des montagnes. C’est un endroit incroyable et qui vous permettra d’en apprendre davantage sur la culture du riz et l’entretien des terrasses. Et ce n’est pas une mince affaire !
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-portrait-22.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-portrait-23.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Pour vous y rendre, vous devez prendre un bus de nuit de Manille à Banaue. De là, vous pouvez aller en &lt;em&gt;tricycle&lt;/em&gt; de Banaue à Batad ou bien faire un trek de 2 ou 3 jours au départ de Banaue. Nous avons opté pour &lt;strong&gt;un magnifique trek de 2 jours&lt;/strong&gt; que je ne manquerai pas de vous détailler dans le prochain post.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;conseils-pour-voyager-tranquille-aux-philippines&quot;&gt;Conseils pour voyager tranquille aux Philippines&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-planifier-son-itinéraire-à-lavance&quot;&gt;1. Planifier son itinéraire à l’avance&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Souvent vacances en Asie rime avec organisation sans prise de tête et réservation dernière minute. Si c’est vrai pour la plupart des pays en Asie, ça n’est pas le cas pour les Philippines. Prévoyez donc votre itinéraire à l’avance. Choisir les îles à visiter peut déjà vous prendre un certain temps.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Il y a 3 aéroports internationaux aux Philippines : Manille, Cebu et Clark. Cebu est une meilleure option que Manille si vous souhaitez vous rendre sur les îles comme Bohol, Siquijor ou Siargao. Cela peut donc vous faire gagner du temps de prendre un vol international pour Cebu plutôt que Manille. D’autant que Manille présente peu d’intérêt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etudiez en détail les possibilités de transport pour vous rendre d’une île à une autre. Y a-t-il des liaisons directes ou faut-il transiter par une autre île ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A titre d’exemple, je vous livre tous les détails de notre itinéraire dans notre prochain post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois votre itinéraire fait, vous pouvez choisir de réserver en avance ou attendre le dernier moment. La réservation de dernière minute ne pose aucun problème pour les hébergements, les transports terrestres et les ferries.&lt;br /&gt;
En revanche si vous avez prévu de prendre l’avion pour passer d’une île à une autre, les prix ne faisant qu’augmenter avec le temps, il est préférable d’acheter vos billets sans tarder.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-ne-pas-prévoir-trop-dîles&quot;&gt;2. Ne pas prévoir trop d’îles&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ne chargez pas trop votre planning au risque de revenir plus fatigués que détendus de vos vacances.&lt;br /&gt;
Pour passer d’une île à une autre, c’est déjà une à deux journées de perdues. Et une fois sur l’île, il y a souvent des transports à prendre pour visiter les différents sites.&lt;br /&gt;
N’oubliez pas que les transports terrestres sont lents. Par exemple, il faut 4 heures en minivan pour parcourir les 180 kilomètres de El Nido à Port Barton, sur l’île de Palawan.&lt;br /&gt;
Comptez donc en moyenne 4 îles pour 3 ou 4 semaines si vous ne voulez pas vous presser.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-prévoir-un-plus-gros-budget-que-pour-le-reste-de-lasie&quot;&gt;3. Prévoir un plus gros budget que pour le reste de l’Asie&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Cela coûte plus cher de voyager aux Philippines que dans le reste de l’Asie.&lt;br /&gt;
Les transports et les hébergements sont plus chers et les standards sont plus bas. En d’autres termes, pour le même prix ailleurs en Asie, vous parcourrez moins de kilomètres et le confort de votre hébergement sera inférieur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendre le bateau plutôt que l’avion pour passer d’une île à une autre peut déjà vous faire économiser sur les transports.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les hébergements, il n’y a pas de règle absolue mais on a souvent eu des prix plus intéressants sur place. Il est même possible de négocier. Vous ne ferez donc pas nécessairement des économies en réservant votre hébergement à l’avance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avions estimé un budget quotidien de 30 €/pers. Notre &lt;strong&gt;budget quotidien&lt;/strong&gt; était finalement de &lt;strong&gt;37 €/pers&lt;/strong&gt; tout compris (transport/hébergement/nourriture/activités - hors vols internationaux).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4-acheter-une-carte-sim&quot;&gt;4. Acheter une carte sim&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;L’internet est mauvais aux Philippines. La connection est lente et il y a souvent des coupures. Donc il arrive fréquemment que vous soyez plusieurs jours sans internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand on est tourdumondiste, qu’on n’a pas de guide du routard pour chaque pays et qu’on souhaite donner des nouvelles à nos proches, c’est parfois frustrant de se trouver sans connection. Et là vous avez envie de me dire : “bien sûr et on va te plaindre !”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc si vous savez que vous aurez besoin d’internet, je vous conseille fortement d’acheter une carte sim à votre arrivée aux Philippines. On s’est dit après coup que c’est ce qu’on aurait dû faire. Ca vous servira dès le premier jour pour réserver un Grab à l’aéroport !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le prix d’une carte sim : 1000 PHP (16,50 €).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-réserver-une-excursion-en-bateau&quot;&gt;5. Réserver une excursion en bateau&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez lu le début de l’article, vous savez maintenant ce qu’est le &lt;a href=&quot;#des-îles-paradisiaques&quot;&gt;island hopping&lt;/a&gt;.
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-15.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Pour la réservation, vous pouvez voir &lt;strong&gt;auprès d’une agence ou directement avec votre hôtel&lt;/strong&gt;. Les prix sont assez uniformes quelque soit l’endroit où l’on réserve donc pas la peine de se fatiguer à faire la chasse au meilleur prix. Et vous pouvez réserver la veille sans aucun problème.  &lt;br /&gt;
Quelque soit votre intermédiaire pour la réservation, vous serez de toute façon regroupés sur les mêmes bateaux en fonction de l’excursion choisie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comptez &lt;strong&gt;1200 PHP/pers (20 €)&lt;/strong&gt; pour une excursion à la journée (masque, tuba et repas compris).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les tours sont numérotés A, B, C, D, etc. N’ayez pas peur de vous lancer, toutes les excursions valent le coup !
Néanmoins, nous avons remarqué que sur les tours comptant moins d’arrêts, nous étions beaucoup moins nombreux sur le bateau. 10 personnes par bateau voir moins contre 18 à 20 personnes pour les tours tout-en-un, dits &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ultimate&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, qui font jusqu’à 8 arrêts.&lt;br /&gt;
Donc à vous de choisir si vous préférez tout voir ou en voir moins en plus petit comité et sur un rythme plus cool.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;6-ne-pas-donner-dargent-aux-enfants&quot;&gt;6. Ne pas donner d’argent aux enfants&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Aux Philippines, malheureusement comme dans beaucoup d’autres pays d’Asie, vous croiserez sans doute des enfants faisant la manche. Pour se sentir le coeur moins lourd, on a envie de leur donner un peu d’argent. Même si ça part d’une bonne intention, ce n’est pas leur rendre service.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous donnez de l’argent à un enfant dans la rue, il pensera plus utile de continuer à faire la manche auprès des touristes que d’aller à l’école. Et si il ne va pas à l’école, les  chances de gagner correctement sa vie plus tard diminueront encore.&lt;br /&gt;
Donc si vous voulez aider les enfants, il vaut mieux donner de l’argent aux associations locales qui soutiennent les écoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà, j’espère qu’après avoir lu ces quelques conseils vous apprécierez d’autant plus votre séjour aux Philippines.
&lt;img src=&quot;assets/images/philippines-paysage-8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Pour nous, ce voyage aura été une vraie pause au paradis. Pour avoir voyager au Vietnam et au Cambodge par la suite, les plages ne seront jamais aussi idylliques. Et ici contrairement au reste des îles du Pacifique, le rêve est accessible sans faire un trou énorme dans le porte monnaie.&lt;br /&gt;
Donc sans hésiter nous y retournerons dès que possible !&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Philippines" /><summary type="html">Un tour du monde ne serait pas complet sans un passage par la plage, surtout quand on habite en ville à l’année. Justement on commençait à se dire qu’il était temps de sortir les tongs. On a donc revu notre itinéraire. Finalement le Népal ce ne sera pas pour cette fois. Direction les Philippines ! Vous êtes prêts à découvrir ce voyage au paradis ?</summary></entry><entry><title type="html">Hong Kong : Top 10 des choses à faire et carnet d’adresses</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/hong-kong-top10" rel="alternate" type="text/html" title="Hong Kong &amp;#58; Top 10 des choses à faire et carnet d'adresses" /><published>2018-11-27T11:18:00+00:00</published><updated>2018-11-27T11:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/hong-kong-top10</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/hong-kong-top10">&lt;p&gt;Les distractions sont nombreuses à Hong Kong et on n’a pas eu le temps de s’ennuyer. Voici notre top 10 des choses qu’on a aimé faire à Hong Kong.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;top-10-des-choses-à-faire-à-hong-kong&quot;&gt;Top 10 des choses à faire à Hong Kong&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-prendre-le-star-ferry&quot;&gt;1. Prendre le Star Ferry&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;C’est le moyen de transport le plus cool pour passer de Kowloon à l’île de Hong Kong (l’autre étant le métro). Il ne vous en coûtera que 2,70HKD (soit 0,30€) pour faire la traversée et vous pourrez admirer la baie de Hong Kong et les gratte-ciel du quartier d’affaires de Central.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-visiter-le-quartier-de-tim-sha-tsui&quot;&gt;2. Visiter le quartier de Tim Sha Tsui&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Situé sur l’île de Kowloon, Tim Sha Tsui est le &lt;strong&gt;haut lieu du shopping&lt;/strong&gt; et abrite plusieurs centres commerciaux.   Dans ce quartier se trouvent également Avenue of Stars (qui reprend le concept de Hollywood Boulevard), Nathan road où se concentrent nombre de boutiques de fringues et le parc Kowloon park.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-visiter-le-quartier-daffaires-de-central&quot;&gt;3. Visiter le quartier d’affaires de Central&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Dire que Central est le quartier d’affaires de Hong Kong est un peu réducteur. On peut vite s’imaginer (à tort) que c’est comme visiter le quartier de la Défense à Paris. Mais c’est en fait bien plus que ça. Cet endroit n’est pas seulement fréquenté par des businessmen et se trouve être &lt;strong&gt;un des quartiers les plus animés de la ville&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Emprunter le Mid-levels escalator, se rendre sur la place Golden Bauhinia square, se perdre dans le dédale des passerelles, écouter de la musique live dans la rue animée de Lan Kwai Fong, voilà quelques unes des activités que vous pourrez y faire.
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-18.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;4-visiter-le-quartier-historique-de-sheung-wan&quot;&gt;4. Visiter le quartier historique de Sheung Wan&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Sheung Wan est le &lt;strong&gt;coeur historique de Hong Kong&lt;/strong&gt;. Quelques soient vos maux, vous trouverez un remède dans les nombreuses boutiques de médecine traditionnelle chinoise. Il est toujours intéressant d’y faire un tour, ne serait-ce que pour respirer les odeurs subtiles de poisson séché…Coup de fouet olfactif garanti !&lt;br /&gt;
Dans ce quartier se trouve aussi l’un des plus vieux temples de Hong Kong, le temple de Man Mo.
Pour voir quelques oeuvres de street art, se rendre dans les rues Hollywood Road, Queens Road West et Wing Lok street.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-prendre-un-verre-sur-un-rooftop&quot;&gt;5. Prendre un verre sur un rooftop&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Les rooftops ne sont pas rares à Hong Kong. Nous en avons testé deux à l’ambiance très différente.&lt;br /&gt;
Sur l’île de Kowloon, l’&lt;strong&gt;Ozone Bar&lt;/strong&gt; du Ritz Carlton se situe au 118ème étage de la ICC tower. A 490 mètres de hauteur, la vue est spectaculaire et surplombe les îles de Hong Kong et de Kowloon. 
Sur l’île de Hong Kong, le &lt;strong&gt;Piqniq&lt;/strong&gt; est niché au coeur du quartier de Central, au 21ème étage. Dans une ambiance décontractée et chaleureuse, ce rooftop offre une jolie vue de Hong Kong de l’intérieur, sur les buildings et les montagnes alentour.
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-16.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;6-se-reposer-dans-un-parc&quot;&gt;6. Se reposer dans un parc&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Envie d’une petite pause pour se couper de l’agitation urbaine ? Pourquoi ne pas vous détendre dans un des parcs en plein coeur de la ville :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kowloon park&lt;/strong&gt;, le long de Nathan Road, pour se reposer à l’ombre des Chinese Banyan;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hong Kong park&lt;/strong&gt; et son immense volière;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cheung Kong park&lt;/strong&gt;, un minuscule oasis au coeur de Central.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;7-se-ressourcer-sur-lîle-de-lantau&quot;&gt;7. Se ressourcer sur l’île de Lantau&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Après des journées passées à arpenter la ville, quoi de mieux que de quitter la foule pour aller se détendre à la plage. A seulement 30 minutes en ferry de Central, &lt;strong&gt;Lower Cheung Sha Beach&lt;/strong&gt; est une petite plage, peu fréquentée, sur l’île de Lantau. Au programme : déjeuner dans un petit restaurant face à la mer, baignade et coucher de soleil en compagnie des vaches qui arrivent en fin de journée !
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-10.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;8-faire-du-shopping-multimédia-au-computer-center-à-wan-chai&quot;&gt;8. Faire du shopping multimédia au Computer Center à Wan Chai&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;A Hong Kong, il peut être intéressant de faire son shopping multimédia…si nécessaire bien-sûr (je ne voudrais pas pousser à la consommation !). Des prix défiants toute concurrence : -20/-30% par rapport aux prix en Europe. Et surtout n’hésitez pas à négocier !&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;9-faire-la-tournée-des-marchés&quot;&gt;9. Faire la tournée des marchés&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Les marchés sont légion en Asie et Hong Kong n’échappe pas à cette règle: marché nocturne de &lt;strong&gt;Temple Street Market, Flower Market et Bird Market&lt;/strong&gt; (même si la visite de ce dernier nous a un peu attristé avec tous ces beaux spécimens enfermés en cage ou enchaînés - Brigitte Bardot sort de ce corps !).
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-14.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;10-monter-au-victoria-peak&quot;&gt;10. Monter au Victoria Peak&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Faire l’ascension du Victoria Peak, beaucoup vous le conseilleront…et à raison. &lt;strong&gt;Une des plus belles vues sur l’île de Hong Kong&lt;/strong&gt;. En tram ou en bus, en journée ou à la nuit tombée. A éviter le week-end si vous ne voulez pas faire des heures de queue. Préférez le bus au tram, plus économique et le trajet par les routes montantes et sinueuses se révèle être une vraie attraction.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;carnet-dadresses&quot;&gt;Carnet d’adresses&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;shopping-multimédia&quot;&gt;Shopping multimédia&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wan Chai Computer Center&lt;/strong&gt; :
130 Hennessy Road, Wan Chai, Hong Kong&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;rooftops&quot;&gt;Rooftops&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ozone Bar&lt;/strong&gt; :
ICC Tower, 1 Austin Road West, Tsim Sha Tsui, Hong Kong, 118ème étage&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Piqniq&lt;/strong&gt; :
80 Queen’s Road, Central, Hong Kong&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;restaurants&quot;&gt;Restaurants&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Passion by Gérard Dubois&lt;/strong&gt; : boulangerie, pâtisserie et plats français. Sandwichs au saumon à tomber.
32-48 Mody Road, Tsim Sha Tsui, Hong Kong&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Butao @ Central&lt;/strong&gt; : cuisine japonaise. Goûtez le green ramen au basilic et parmesan, un mélange détonnant.
69 Wellington Street, Central, Hong Kong&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dim Sum&lt;/strong&gt; : petite cantine bien locale perdue dans le quartier d’Aberdeen.
80 Shek Pai Wan Road, Tin Wan, Hong Kong&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;On ne devait rester que 5 jours à Hong Kong et nous y avons finalement passé 10 jours…&lt;br /&gt;
Ne manquez pas d’aller voir notre précédent post sur &lt;a href=&quot;https://www.lemondeetcetera.com/hong-kong&quot;&gt;Hong Kong&lt;/a&gt; si vous voulez savoir ce qu’on en a pensé.&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Les distractions sont nombreuses à Hong Kong et on n’a pas eu le temps de s’ennuyer. Voici notre top 10 des choses qu’on a aimé faire à Hong Kong.</summary></entry><entry><title type="html">Hong Kong : wow !</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/hong-kong" rel="alternate" type="text/html" title="Hong Kong &amp;#58; wow !" /><published>2018-11-27T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-27T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/hong-kong</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/hong-kong">&lt;p&gt;Après un mois passé en Chine, nous sommes tout excités à l’idée de découvrir Hong Kong. Sans y avoir jamais mis les pieds, cet endroit nous attire déjà.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-peu-dhistoire&quot;&gt;Un peu d’histoire&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hong Kong signifie le “&lt;strong&gt;port aux parfums&lt;/strong&gt;”. Ce nom vient du temps où Hong Kong exportait du bois d’agar (aussi appelé bois de oud). Aujourd’hui cette odeur d’encens ne se retrouve plus que dans les temples.
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-17.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Jusqu’au 19ème siècle, Hong Kong n’était qu’un petit &lt;strong&gt;village de pêcheurs&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;En 1842&lt;/strong&gt;, les britanniques signent le traité de Nankin qui contraint les chinois à céder l’île de Hong Kong à la Grande-Bretagne. Hong Kong devient alors une &lt;strong&gt;colonie britannique&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;1er juillet 1997&lt;/strong&gt;, après un siècle et demi de colonisation, le Royaume-Uni retire sa souveraineté sur Hong Kong et &lt;strong&gt;rétrocède ainsi Hong Kong à la Chine&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces deux derniers sont tellement différents qu’il a bien fallu trouver un arrangement pour essayer de contenter tout le monde.&lt;br /&gt;
Hong Kong devient alors la première &lt;strong&gt;région administrative spéciale&lt;/strong&gt; (RAS) de la République Populaire de Chine (la seconde étant Macao). Le principe énoncé est “&lt;strong&gt;un pays, deux systèmes&lt;/strong&gt;”. C’est à dire que la ville de Hong Kong fonctionne sous une administration différente de celle du reste du pays.
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Du fait de son histoire, Hong Kong est donc devenue un &lt;strong&gt;mélange inédit d’Orient et d’Occident&lt;/strong&gt;. Les langues officiellement parlées sont l’anglais et le chinois. Capitaliste face à une Chine communiste. Sa monnaie est le Hong Kong dollar et non le yuan. Et on y roule à gauche tandis qu’en Chine on roule à droite.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Après un mois en Chine, nous retrouvons le plaisir de surfer sur internet (Google le retour !), échanger en anglais sans aucune difficulté, boire un bon café, et manger tout ce qui nous plaît, des pâtisseries françaises à la cuisine japonaise.
Comme un sentiment de liberté retrouvée !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;et-un-peu-de-géographie&quot;&gt;Et un peu de géographie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hong Kong plus qu’une ville est un territoire constitué d’un &lt;strong&gt;archipel de 262 îles&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; est l’île principale, en face la péninsule de &lt;strong&gt;Kowloon&lt;/strong&gt;, et au nord de celle-ci les &lt;strong&gt;Nouveaux Territoires&lt;/strong&gt;.
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
La superficie totale est de 1 100 km2, soit autant que les villes de Berlin ou New York. Mais les trois quarts du territoire sont montagneux et donc difficilement constructibles… Les 7,5 millions d’habitants se partagent seulement 280 km2. On comprend mieux pourquoi Hong Kong est l’&lt;strong&gt;une des villes les plus densément peuplée au monde&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Oh mais finalement on étouffe pas tant que ça à Paris !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notre-avis-sur-hong-kong&quot;&gt;Notre avis sur Hong Kong&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avec un nombre record de gratte-ciel, Hong Kong est &lt;strong&gt;la ville de la verticalité&lt;/strong&gt;. Certains gratte-ciel ont même été construits à flanc de montagne. On se demande bien comment ces tours arrivent à tenir debout et à résister aux conditions climatiques parfois difficiles (la région est régulièrement affectée par des typhons).&lt;br /&gt;
Encerclé par ces géants de béton, on a l’impression de devenir poussière.&lt;br /&gt;
Ici l’animation ne se passe pas seulement dans les rues et sur les trottoirs. &lt;strong&gt;Il y a de la vie à tous les étages&lt;/strong&gt; !
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-13.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Si vous voulez ressentir cette impression d’être comme dans &lt;strong&gt;un grand labyrinthe&lt;/strong&gt;, allez vous promener dans le quartier de Central.
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
C’est finalement assez ludique d’emprunter un escalier, puis un escalator, traverser un building, en ressortir par une petite passerelle et atteindre un petit oasis avant de repartir à l’assaut de nouvelles tours.&lt;br /&gt;
La première fois qu’on a découvert ce quartier, on était littéralement perdu. Mais une fois qu’on connaît quelques raccourcis et passages secrets, on se sent vite comme Mowgli dans la jungle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même si on veut bien croire les habitants qui nous disent qu’au bout d’un certain temps on s’y sent à l’étroit, nous n’avons jamais eu la sensation de manquer d’air durant notre séjour.&lt;br /&gt;
La baie n’est jamais très loin pour observer le va-et-vient des bateaux. La ville compte de nombreux rooftops pour prendre un peu de hauteur et aussi de jolis parcs bien arborés où il est agréable de venir se reposer. Et si ça ne suffit pas, on peut toujours opter pour une petite virée à la plage, à 30 minutes seulement en ferry.
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Pour nous qui aimons les grandes métropoles, Hong Kong ne nous a pas déçue. C’est &lt;strong&gt;une ville qui n’a pas son pareil&lt;/strong&gt;. Je vous assure ! Vous voulez absolument un comparatif ? Bon ok…disons un genre de New York dans les montagnes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement--où-loger-pour-une-première-visite-à-hong-kong-&quot;&gt;Hébergement : où loger pour une première visite à Hong Kong ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-11.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Pour le choix de notre hébergement, nous avons commis quelques petites erreurs qui nous ont values de changer 2 fois d’hébergement en 10 jours. Pas très reposant mais au moins cela nous a permis de découvrir différents quartiers de Hong Kong.&lt;br /&gt;
Voici donc &lt;strong&gt;quelques conseils simples&lt;/strong&gt; qui j’espère vous aideront à faire le bon choix.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-réserver-bien-en-avance&quot;&gt;1. Réserver bien en avance&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;C’est le conseil qu’on peut vite oublier quand on est en tour du monde et qu’on passe un temps conséquent à faire des réservations (hébergements, transports, activités).&lt;br /&gt;
Après un mois en Chine, où nous avions toujours réservé nos hébergements en dernière minute, nous nous sommes faits surprendre en arrivant à Hong Kong. &lt;strong&gt;Le prix des logements est très élevé&lt;/strong&gt; (parmi les villes les plus chères au monde pour se loger) et la destination très touristique. Il était donc évident qu’en réservant quelques jours avant seulement, nous aurions du mal à trouver la perle rare.&lt;br /&gt;
Donc &lt;strong&gt;réservez bien en avance&lt;/strong&gt; votre hébergement surtout si vous comptez rester plusieurs nuits, voir une semaine ou plus.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-choisir-le-bon-quartier&quot;&gt;2. Choisir le bon quartier&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;C’est toujours la même question quand on se rend dans une grande ville pour la première fois. Dans quel quartier loger ?&lt;br /&gt;
Tout est affaire de goût mais voici notre retour sur expérience.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tim Sha Tsui&lt;/strong&gt; : situé au sud de l’île de Kowloon, quartier commerçant et animé, très bien desservi et à bonne distance de tous les sites d’intérêt. Donc un &lt;strong&gt;très bon point de chute&lt;/strong&gt; pour visiter la ville.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Adresse à Tim Sha Tsui : Hop Inn on Carnarvon, 33-35 Carnarvon Road, Tim Sha Tsui, Hong Kong&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mongkok&lt;/strong&gt; : situé sur l’île de Kowloon, plus au nord, à deux pas des marchés. Tout aussi animé et commerçant que Tim Sha Tsui mais plus étouffant. C’est le quartier le plus densément peuplé de Hong Kong donc &lt;strong&gt;à éviter pour les agoraphobes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aberdeen&lt;/strong&gt; : situé tout au sud de l’île de Hong Kong et séparé des quartiers nord par les montagnes. Quartier assez &lt;strong&gt;isolé du reste de l’île&lt;/strong&gt;, présente peu d’intérêt en dehors d’une courte promenade au port. Une seule ligne de métro et en bus un trafic important (on peut facilement perdre une heure pour rejoindre Central). Je ne vous recommande vraiment pas cet endroit pour une première visite à Hong Kong.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Autres quartiers agréables pour loger : &lt;strong&gt;Sheung Wan&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Central&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Wan Chai&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Causeway Bay&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-choisir-un-hébergement-à-côté-dune-station-de-métro&quot;&gt;3. Choisir un hébergement à côté d’une station de métro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Bien que la ville ne soit pas très étendue, &lt;strong&gt;la circulation&lt;/strong&gt; est telle, qu’il est important de se trouver à deux pas d’une station de métro. Oui oui à deux pas, pas à trois ou quatre, c’est déjà trop loin !
&lt;img src=&quot;assets/images/hong-kong-5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Vous allez déjà beaucoup marcher pour visiter la ville, supporter &lt;strong&gt;le monde et la chaleur&lt;/strong&gt;… Vous allez sans doute payer un peu plus cher. Mais ça vaut le coup de mettre la main au porte monnaie pour ne pas se trouver coincés dans les embouteillages en bus ou devoir marcher 20 minutes pour rejoindre la station de métro quand on a déjà marché pendant des heures toute la journée. Selon nous, ça peut vraiment changer la perception d’un séjour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc notre dernier conseil, si vous le pouvez, &lt;strong&gt;logez le plus près possible d’une station de métro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;transport&quot;&gt;Transport&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour arriver à Hong Kong, nous avons pris le train depuis Guilin en Chine, 3h15 seulement et 50€/pers (billets achetés sur Trip.com).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur place, tout est fait pour faciliter les déplacements dans cette fourmilière : ascenseurs, escalators, couloirs de métro bien plus larges que dans le métro parisien (et l’odeur d’urine en moins), ponts et passerelles, tramways à deux étages, ferries et bus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En plus d’être efficace, le réseau de transport est bon marché.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il peut être pratique d’acheter une &lt;strong&gt;carte Octopus&lt;/strong&gt;, qui est un porte-monnaie électronique. Cette carte vous servira à payer les transports en commun (métro, bus, ferry) sans devoir faire l’appoint à chaque fois. De plus, cette carte offre des réductions sur les trajets. On peut aussi l’utiliser pour payer des petits montants dans certains magasins ou restaurants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous aimez les grandes villes, nul doute que Hong Kong vous plaira. En tout cas, nous on a adoré !&lt;br /&gt;
Si vous voulez quelques suggestions d’activités à faire sur place, allez voir notre &lt;a href=&quot;https://www.lemondeetcetera.com/hong-kong-top10&quot;&gt;top 10&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Mais si votre truc c’est plutôt la plage et le soleil, ne manquez pas notre prochain post sur les Philippines !&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Après un mois passé en Chine, nous sommes tout excités à l’idée de découvrir Hong Kong. Sans y avoir jamais mis les pieds, cet endroit nous attire déjà.</summary></entry><entry><title type="html">Zhangjiajie, les collines d’Avatar</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/zhangjiajie" rel="alternate" type="text/html" title="Zhangjiajie, les collines d'Avatar" /><published>2018-11-21T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-21T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/zhangjiajie</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/zhangjiajie">&lt;p&gt;Pour notre dernière étape en Chine, destination : le parc national de Zhangjiajie (du nom de la ville qui se situe à côté). Une petite pépite à découvrir dans la province du Hunan !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hein ? quoi ?! Phonétiquement on dirait “djan-dja-djé”. Et vous me le copierait 10 fois pour l’orthographier correctement !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le parc national forestier de Zhangjiajie fait en réalité partie du &lt;strong&gt;parc national de Wulingyuan&lt;/strong&gt;. Soyons précis ! C’est d’ailleurs ce nom qui est repris dans le guide du routard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce lieu a, dit-on, inspiré l’univers du célèbre film de James Cameron, &lt;strong&gt;Avatar&lt;/strong&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ça y est, vous commencez à vous imaginer le décor ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des paysages grandioses : une forêt de pics d’une superficie de 397 km2, au total 3000 colonnes de grès dont la hauteur atteint parfois plus de 200 mètres. &lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Vu d’en bas, on parvient difficilement à voir l’extrémité de ces pics qui semblent percer le ciel.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-11.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Plusieurs sentiers permettent de grimper au sommet. Des milliers de marches… Ça nous chauffe les cuisses. On n’hésite pas à faire des pauses pour apprécier la vue.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Une fois en haut, on a l’impression d’avoir quitté la Terre.  On est comme parvenu dans un autre monde. &lt;br /&gt;
Les vues sont spectaculaires et vertigineuses. Sur les sentiers à flanc des pics, en se penchant à peine, on se sent happé par le vide sous nos pieds.
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Quelques panneaux sont là pour nous expliquer les phénomènes géologiques qui se sont déroulés pendant 380 millions d’années pour façonner ce paysage atypique.&lt;br /&gt;
Mais il est difficile de se résoudre à ces explications rationnelles. Nous restons émerveillés par ce monde qui nous paraît imaginaire, admiratifs de la beauté que la nature est capable d’engendrer.
&lt;img src=&quot;assets/images/zhangjiajie-8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;accès-au-parc&quot;&gt;Accès au parc&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Comme nous logions à Wulingyuan, nous sommes toujours entrés et sortis par &lt;strong&gt;l’entrée nord-est du parc&lt;/strong&gt;, qui était accessible directement à pied.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aux guichets situés à l’entrée, nous avons acheté un &lt;strong&gt;pass valable 4 jours&lt;/strong&gt;, qui coûte 225 yuans/pers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Une fois à l’entrée, il est obligatoire de prendre une navette&lt;/strong&gt; pour arriver aux sentiers de randonnée. Idem au retour pour regagner l’entrée. Il n’y a aucun sentier de randonnée qui démarre directement depuis l’entrée. Mais des navettes circulent en continu et les trajets durent 15 à 20 minutes donc ce n’est pas un problème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un plan du parc était disponible sur place à notre &lt;a href=&quot;#hébergement&quot;&gt;auberge&lt;/a&gt; et le propriétaire des lieux nous a très bien renseigné sur &lt;strong&gt;les itinéraires possibles&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
En effet on ne peut pas passer comme on veut d’une section du parc à une autre, à moins de louer une voiture.&lt;br /&gt;
Vous devrez donc &lt;strong&gt;planifier&lt;/strong&gt; votre journée en fonction des connections qui existent entre les différentes sections (navette, téléphérique ou chemin de randonnée). Je vous ai détaillé plus bas notre &lt;a href=&quot;#notre-itinéraire-de-3-jours&quot;&gt;itinéraire&lt;/a&gt; sur 3 jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zhangjiajie est encore peu connu des touristes du monde entier et principalement fréquenté par des touristes chinois. &lt;br /&gt;
Qui dit touristes chinois, dit des groupes de 20 personnes !&lt;br /&gt;
Donc même en arrivant à 8h à l’entrée du parc, on est pas tout seul… Heureusement, ces groupes de visiteurs empruntent les téléphériques qui les mènent directement aux points de vue. Donc une fois sur les sentiers de randonnée, youpi on est enfin seul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sachez que les sentiers sont cimentés et parfaitement balisés. Mais l’immersion est telle qu’on en fait vite abstraction.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La section du parc offrant les vues les plus spectaculaires, &lt;strong&gt;Yuangjiajie&lt;/strong&gt;, est toujours bondée. Mais si vous passez plusieurs jours dans le parc, vous aurez bien d’autres occasions de vous retrouver seuls.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notre-itinéraire-de-3-jours&quot;&gt;Notre itinéraire de 3 jours&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Trois journées pleines (8h-18h) nous ont permis de découvrir les différents sites.&lt;br /&gt;
Pour prendre le temps d’explorer les différentes sections du parc, comptez minimum 2 jours, idéalement 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons préféré tout faire à pied à l’intérieur du parc. Mais sachez qu’il est possible d’emprunter des téléphériques (payants) qui peuvent vous faire gagner beaucoup de temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme je le disais plus haut, si vous n’êtes pas véhiculés, il faudra planifier votre itinéraire à l’avance en tenant compte des liaisons possibles pour être sûr d’avoir le temps de faire le chemin retour (un peu comme au ski !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A titre d’exemple, je vous décris ci-dessous notre itinéraire de 3 jours.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jour 1 :&lt;/strong&gt; Navette jusqu’au sentier &lt;strong&gt;Golden Whip Stream&lt;/strong&gt; puis &lt;strong&gt;Huangshi Village&lt;/strong&gt; par les escaliers. Chemin inverse pour rentrer. Navette retour jusqu’à l’entrée nord-est du parc.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jour 2 :&lt;/strong&gt; Navette jusqu’au sentier &lt;strong&gt;Ten-mile Natural Gallery&lt;/strong&gt; puis &lt;strong&gt;Tianzi Mountain&lt;/strong&gt; puis navette jusqu’à &lt;strong&gt;Yuangjiajie&lt;/strong&gt; (section du parc la plus visitée) puis navette jusqu’à &lt;strong&gt;Bailong Elevator&lt;/strong&gt;. Descente par ascenseur, 72 yuans/pers (pas si impressionnant que ça). Navette retour jusqu’à l’entrée nord-est du parc.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jour 3 :&lt;/strong&gt; De nouveau, navette jusqu’au sentier &lt;strong&gt;Ten-mile Natural Gallery&lt;/strong&gt; puis &lt;strong&gt;Tianzi Mountain&lt;/strong&gt; pour pouvoir prendre la navette allant à &lt;strong&gt;Yangjiajie&lt;/strong&gt; et retour en passant par &lt;strong&gt;Yuangjiajie&lt;/strong&gt; qui rejoint le sentier &lt;strong&gt;Golden Whip Stream&lt;/strong&gt;. Navette retour jusqu’à l’entrée nord-est du parc.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement&quot;&gt;Hébergement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nous avons choisi de séjourner à l’auberge &lt;strong&gt;Destination Youth Hostel&lt;/strong&gt;, située à à &lt;strong&gt;Wulingyuan&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Très bonne auberge, à 5 minutes à pied de l’entrée nord-est du parc.&lt;br /&gt;
Chambre double avec salle de bain privative, 15€ la nuit, dans un décor de bois et pierres comme un petit chalet de montagne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tianzi Mountain&lt;/strong&gt;, tout au Nord, peut être une bonne option pour séjourner car il y a plusieurs connections directes en navette vers les autres sections du parc.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;transport-de-yangshuo-à-zhangjiajie&quot;&gt;Transport de Yangshuo à Zhangjiajie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nous nous sommes rendus à Zhangjiajie depuis Yangshuo (situé plus au sud, dans la province du Guangxi). Il n’y a pas de trajet direct pour se rendre à Zhangjiajie mais une pépite pareille ça se mérite !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous livre donc tous les détails de &lt;strong&gt;notre trajet depuis Yangshuo&lt;/strong&gt; pour vous dire que oui c’est faisable et qu’il faut y aller !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. &lt;strong&gt;Taxi&lt;/strong&gt; depuis notre auberge à Yangshuo jusqu’à &lt;strong&gt;Yangshuo bus station&lt;/strong&gt;, 30 yuans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2. &lt;strong&gt;Bus&lt;/strong&gt; de Yangshuo à &lt;strong&gt;Guilin&lt;/strong&gt;, 1 heure, 30 yuans/pers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3. A Guilin, il faut prendre un bus pour se rendre à &lt;strong&gt;Guilin Railway station&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;bus K99&lt;/strong&gt;, 2 yuans/pers.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Attention, bien suivre le trajet avec Maps.me pour savoir où descendre. On a eu du mal à trouver l’arrêt. On est descendu un peu trop tôt et avons fini à pied.&lt;br /&gt;
Dans un pays autre que la Chine, je vous aurais dit de vous adresser au chauffeur ou à un passager. Mais ici impossible de se comprendre, on en a fait l’expérience: Rached se servant de Google traduction, moi faisant des mimes et le passager nous répondant en chinois. Un vrai dialogue de sourd !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4. Une fois à Guilin Railway station, prendre le &lt;strong&gt;train pour Liuzhou&lt;/strong&gt;, 1 heure, 9€/pers (réservé à l’avance sur Trip.com).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5. A la gare de Liuzhou, prendre un &lt;strong&gt;taxi pour la gare de Liujiang&lt;/strong&gt;, 53 yuans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6. A la gare de Liujiang, prendre le &lt;strong&gt;train de nuit pour Zhangjiajie&lt;/strong&gt; (réservé à l’avance sur Trip.com).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Le prix varie en fonction du &lt;strong&gt;type de couchette&lt;/strong&gt; : &lt;em&gt;Soft sleeper&lt;/em&gt;, 36€/pers ou &lt;em&gt;Hard sleeper&lt;/em&gt;, 24€/pers.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;A l’aller nous avons réservé en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soft sleeper&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, cabine de 4 couchettes (2 lits superposés) avec une porte qui ferme.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Au retour, plus aventuriers, nous avons essayé le &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hard sleeper&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, cabine de 6 couchettes, de la même taille que les cabines de 4, avec un lit supplémentaire au dessus. C’est un peu plus serré mais encore supportable même pour une claustro comme moi.
Le matelas est un peu plus fin mais il y a bien un matelas !&lt;br /&gt;
La cabine n’a pas de porte donc donne directement sur le couloir mais les lumières dans le wagon sont éteintes à partir d’une certaine heure.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hard sleeper&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; est donc une bonne option surtout si vous devez faire attention à votre budget de voyage.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;De l’eau chaude est disponible dans le train donc vous pourrez déguster votre savoureux bol de noodles à bord. Un conseil, achetez le à Guilin car la gare de Liujiang est minuscule.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;7. J+1, on y est presque ! Il ne nous reste plus qu’à rejoindre notre hébergement situé à Wulingyuan.
Se rendre dans le bâtiment sur la gauche en sortant de la gare de Zhangjiajie. Il y a plusieurs bus qui attendent. Prendre le &lt;strong&gt;bus pour Wulingyuan&lt;/strong&gt;, 14 yuans/pers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous l’aurez sans doute compris… Pour nous, le parc national de Wulingyuan a été une belle découverte. Et nous ne pouvons que vous conseillez d’y aller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rendez-vous prochainement pour la suite de nos aventures à Hong Kong.&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Pour notre dernière étape en Chine, destination : le parc national de Zhangjiajie (du nom de la ville qui se situe à côté). Une petite pépite à découvrir dans la province du Hunan !</summary></entry><entry><title type="html">Yangshuo à bicyclette</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/yangshuo" rel="alternate" type="text/html" title="Yangshuo à bicyclette" /><published>2018-11-13T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-13T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/yangshuo</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/yangshuo">&lt;p&gt;Vous aimez les balades à vélo ? Et dans un décor de rêve au beau milieu de la campagne chinoise ? Alors posez vos valises à Yangshuo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…et croisez les doigts pour qu’il ne pleuve pas !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yangshuo se trouve dans le sud de la Chine, dans la province du Guangxi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur les 7 jours que nous avons passés à Yangshuo, nous avons eu seulement 2 jours sans pluie.&lt;br /&gt;
Et dire que nous avions modifié notre itinéraire justement pour retrouver la chaleur !
Seulement nous y sommes allés en novembre donc on peut dire qu’on l’a un peu cherché !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais même sous la pluie, on a été séduit par les paysages caractéristiques de cette région : une succession de pains de sucre, ces formations calcaires en forme de pics qui bordent la rivière Li.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-vélo&quot;&gt;A vélo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour organiser une sortie à vélo, rien de plus simple. L’auberge louait des vélos 10 yuans par jour (1,25€) et mettait à disposition une carte avec plusieurs itinéraires détaillés.&lt;br /&gt;
Un petit repérage sur la carte et toujours en poche l’application &lt;strong&gt;Maps.me&lt;/strong&gt; de cartes hors ligne et c’est parti !&lt;br /&gt;
Les routent serpentent à travers les pains de sucre, passent dans les villages et longent la rivière. Campagne paisible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-celine-marine-bicycle-ride-start.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-celine-marine-riding-bicycle.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-landscape-in-bicycle-ride-restaurant.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sous-la-pluie&quot;&gt;Sous la pluie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Est-ce qu’on a tenté de faire du vélo sous la pluie ?&lt;br /&gt;
Bien sûr et ce ne fut pas l’idée du siècle !&lt;br /&gt;
On partait pourtant bien équipé : vestes imperméables, capes de pluie achetées sur place pour couvrir le sac à dos et les cuisses. On y croyait.&lt;br /&gt;
A l’aller, tout se passait bien. Un petit crachin, notre équipement résistait largement.&lt;br /&gt;
Au retour, sans trop savoir à quel moment tout a basculé, on s’est retrouvé soudain sous une pluie diluvienne.&lt;br /&gt;
Nos chaussures qui jusque là avaient tenues le coup, sont devenues de vraies éponges. Nous étions trempés des pieds à la tête, le visage dégoulinant. Il était trop tard pour s’abriter. Au point où on en était, on avait plus qu’à continuer.&lt;br /&gt;
Le lendemain rien n’avait séché, en particulier notre unique paire de chaussures. On a dû emprunter des claquettes à l’auberge pour pouvoir sortir manger. Grande classe ! Mais personne ne nous a regardé de travers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-slippers-and-sockets-in-the-rain.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/yangshuo-landscape-rainy-day-with-clouds.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par beau temps, il est également possible de faire une &lt;strong&gt;croisière sur la rivière Li&lt;/strong&gt; à bord d’une petite barque en bambou. Et pour les amateurs de grimpette, il y aussi des &lt;strong&gt;parcours d’escalade&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En comparaison à nos précédentes étapes en Chine, &lt;strong&gt;Yangshuo fut un véritable bol d’air pur&lt;/strong&gt;. La pluie nous a retenus un peu plus longtemps que prévu mais 3 à 5 jours suffisent pour se ressourcer et apprécier le calme et la beauté de la campagne environnante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A bientôt pour notre dernière étape en Chine : LE meilleur souvenir de cette aventure chinoise !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement&quot;&gt;Hébergement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nous avons séjourné à l’auberge &lt;strong&gt;Sudder Street Guesthouse&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Chambre double avec salle de bain privée, grande baie vitrée et balcon donnant sur la campagne, 135 yuans par nuit (17€). Sans doute la meilleure vue que nous ayons eu depuis notre arrivée en Chine.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;transport&quot;&gt;Transport&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Yangshuo est facile d’accès. Depuis Xi’an, nous avons pris un avion pour Guilin, 2 heures, 60€ par personne. Depuis l’aéroport de Guilin, le bus pour Yangshuo venait de partir (il n’y en a que 4 par jour) donc nous avons pris un taxi, 30€ pour 3 personnes, 1 heure de trajet environ.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cuisine&quot;&gt;Cuisine&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lou’s Bakery&lt;/strong&gt;, l’endroit où se rendre pour un bon petit déjeuner ou un goûter : brioches, pains de mie, gâteaux, glaces. Du beurre, du sucre ! De quoi nous consoler un peu de la météo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucy’s place&lt;/strong&gt;, petit restaurant qui ne paye pas de mine mais qui propose des plats savoureux.&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Vous aimez les balades à vélo ? Et dans un décor de rêve au beau milieu de la campagne chinoise ? Alors posez vos valises à Yangshuo…</summary></entry><entry><title type="html">L’armée en terre cuite de Xi’an</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/Xian-Terraccota-Army" rel="alternate" type="text/html" title="L'armée en terre cuite de Xi'an" /><published>2018-11-12T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-12T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/Xian-Terraccota-Army</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/Xian-Terraccota-Army">&lt;p&gt;L’armée en terre cuite, un incontournable de la Chine ? Je vous donne mon avis !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petite aparté, Rached était malheureusement cloué au lit avec un gros rhume quand nous étions à Xi’an. Donc je n’ai pas de belles photos pour illustrer ce post mais au moins vous ne serez pas spoilés avant d’y aller.&lt;br /&gt;
Nous sommes donc parties, bras dessus, bras de sous, avec Céline.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lhistoire&quot;&gt;L’histoire&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour vous mettre dans l’ambiance et mesurer l’envergure de l’oeuvre, voici un petit topo sur l’histoire de cette armée en terre cuite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au IIIe siècle av. J.-C., le premier empereur de Chine, l’empereur Qin, qui a gouverné à l’âge de 13 ans, a entrepris de faire construire une immense armée pour protéger son tombeau. Du genre un peu parano, non ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quoiqu’on en pense, cela a donné lieu à un chantier gigantestque : 700 000 ouvriers et artisans qui ont oeuvré durant 36 ans pour réaliser le tombeau de l’empereur et une armée de 8000 soldats en terre cuite, avec chars et chevaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout a été pensé dans les moindres détails. Par exemple, il existait une dizaine de moules pour la fabrication des têtes des soldats avant de sculpter la barbe, le nez, les sourcils. De sorte que les visages étaient tous uniques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mort de l’empereur, son vœu a été exhaussé. L’armée a été ensevelie, avec au passage les derniers ouvriers encore vivants histoire que le secret ne soit jamais révélé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oui mais…en 1974, un paysan voulant creuser un puit dans son jardin, va sans le savoir mettre au jour ce trésor enfoui depuis des siècles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le musée a été inauguré en 1979.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le site a été inscrit au patrimoine de l’UNESCO en 1987.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-musée&quot;&gt;Le musée&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Que les choses soient claires, vous n’allez pas descendre dans les fosses tel un explorateur pour tomber nez à nez devant les 8000 soldats en terre cuite. Et c’est ça qui nous a manqué !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On visite bel et bien un musée. Le site est entièrement bétonné (on a du mal à croire que ce lieu n’était qu’un champ auparavant…).&lt;br /&gt;
D’immenses hangars ont été construits pour abriter les fosses et protéger les statues de la lumière. A l’intérieur des hangars, on circule tout autour de la fosse qui se trouve en contrebas. On n’est donc pas à hauteur des soldats mais on les voit d’en haut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coup, on a tendance à oublier qu’on est sur un site archéologique où des fouilles sont toujours en cours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le mausolée de l’empereur n’a à ce jour pas été fouillé car le gouvernement chinois préfère attendre le développement de techniques permettant de définir précisément son contenu. Donc ce site reste encore plein de mystères…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour résumer, on est sorti de la visite plus impressionné par l’histoire de cette oeuvre monumentale que par le musée en lui-même.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà ce post est le second et dernier de notre étape à Xi’an. Rendez-vous prochainement pour la suite de nos aventures en Chine. Et Rached est de nouveau sur pied donc il y aura plein de photos !&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">L’armée en terre cuite, un incontournable de la Chine ? Je vous donne mon avis !</summary></entry><entry><title type="html">Xi’an, ancienne capitale de Chine</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/Xian" rel="alternate" type="text/html" title="Xi’an, ancienne capitale de Chine" /><published>2018-11-09T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-09T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/Xian</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/Xian">&lt;p&gt;Après Pingyao, nous continuons notre route vers l’intérieur de la Chine, direction Xi’an. Xi’an est surtout connue pour l’armée en terre cuite dont je vous parlerai dans le prochain post… Et c’est donc pour cette raison que nous nous y sommes rendus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ville compte 8 millions d’habitants…Enorme ! Pas tant que ça…
Rappelons que la Chine compte presque 1,4 milliards d’individus, ce qui représente pas loin de 20% de la population mondiale.
Bah oui souvenez vous la chanson : “Sept cent millions de chinois Et moi et moi et moi…”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc encore une grosse ville qui nous attend avec ses lignes de métro, ses grands boulevards et ses magasins.&lt;br /&gt;
Mais cette &lt;strong&gt;ancienne capitale chinoise&lt;/strong&gt;, qui le fut pendant près de 1000 ans, a su garder un peu d’authenticité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ses remparts&lt;/strong&gt;, très bien préservés, lui confère beaucoup de charme. Les premiers datent de 194 avant Jésus-Christ. Ils ont ensuite été reconstuits en 1370 sous la dynastie Ming.&lt;br /&gt;
Nous les avons admirés de nuit, au niveau de la porte sud, lorsqu’ils sont tout illuminés. Le spectacle est ravissant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le long des remparts, au niveau de la porte sud, se trouvent des petits jardins là encore joliment éclairés de nuit.&lt;br /&gt;
Les chinois se retrouvent là en fin de journée pour leur loisir favori : la danse ! Sur un air de musique traditionnelle, tous enchaînent les mêmes petits pas de danse, façon macarena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l’intérieur des remparts, à la sortie du métro Zhonglou, on fait face à la &lt;strong&gt;Tour de la Cloche&lt;/strong&gt; et non loin sa jumelle, la &lt;strong&gt;Tour du Tambour&lt;/strong&gt;. Toutes deux datent aussi de l’époque Ming.&lt;br /&gt;
A cette époque, chaque ville disposait d’une Tour de la Cloche pour sonner l’aube et d’une Tour du Tambour pour annoncer le crépuscule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LE quartier intramuros à visiter, de jour comme de nuit, c’est le &lt;strong&gt;quartier musulman&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
La population musulmane s’y est installée à l’époque de la Route de la Soie qui partait de Xi’an (anciennement Chang’an) pour rejoindre la ville d’Antioche en Turquie.&lt;br /&gt;
Collé à la Tour du Tambour, ce quartier est très animé. A peine vous aurez fait un pas dans le quartier, que vous serez transporté dans une ambiance folle !&lt;br /&gt;
Les stands de nourriture se succèdent. C’est à celui qui criera le plus fort pour vendre ses brochettes, ses jus de grenades et ses sucreries.&lt;br /&gt;
Nous avons goûté : le nougat (humm !), les raviolis farcis à la viande (pas fou fou) et des noodles faits maison servis dans un bouillon avec de la viande (super bon mais épicé !!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outre les nombreux restaurants et snacks, le quatrier compte aussi plusieurs mosquées et un marché de souvenirs et de contrefaçons.&lt;br /&gt;
Nous avons visité la &lt;strong&gt;Grande Mosquée de Xi’an&lt;/strong&gt; dont l’architecture ressemble à s’y méprendre à un temple chinois !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement&quot;&gt;Hébergement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nous avons séjourné à l’auberge &lt;strong&gt;Ancient City International Youth Hostel&lt;/strong&gt;. Très bon emplacement. Et les chambres doubles ont tout le confort d’un hôtel.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cuisine&quot;&gt;Cuisine&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un restaurant que je vous recommande (merci le routard) : le &lt;strong&gt;Big Bowl&lt;/strong&gt;, 55 Xiangzimiao Jie. Testé trois fois et approuvé ! Le nom sur la devanture n’est inscrit qu’en chinois mais il est facilement reconnaissable grâce aux cages à oiseaux accrochées au plafond.&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Après Pingyao, nous continuons notre route vers l’intérieur de la Chine, direction Xi’an. Xi’an est surtout connue pour l’armée en terre cuite dont je vous parlerai dans le prochain post… Et c’est donc pour cette raison que nous nous y sommes rendus.</summary></entry><entry><title type="html">Escale à Pingyao</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/pingyao" rel="alternate" type="text/html" title="Escale à Pingyao" /><published>2018-11-07T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-07T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/pingyao</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/pingyao">&lt;p&gt;Au centre de la Chine, dans la province du Shanxi, nous découvrons Pingyao, une ancienne cité fortifiée construite il y a près de 2700 ans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant de vous en dire un peu plus sur cet endroit, il faut quand même vous parler d’une chose qui nous a frappé dès notre arrivée à la gare…la pollution. Nous sommes dans la région la plus polluée de Chine, les usines à charbon ne sont pas très loin. L’horizon est bouché, l’air est dense et nous picote la gorge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela mis de côté, Pingyao reste une ville pleine de charme et d’authenticité, inscrite au patrimoine de l’UNESCO. Ce serait donc dommage de s’arrêter à ça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le contraste est fort en comparaison aux deux précédentes mégalopoles que sont Shanghai et Beijing. Ici pas de métros, de gratte-ciel ni de grands boulevards mais des petites ruelles, piétonnes pour la plupart, où se succèdent des échoppes souvenirs et des restaurants dans des bâtisses d’architecture traditionnelle chinoise. Au programme donc découvertes culinaires et il y a de quoi se régaler ! Tant pour le salé que le sucré.
Ne manquez pas non plus la balade sur les remparts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour accéder aux remparts et visiter les différents sites d’intérêt dans la vieille ville, vous devrez acheter sur place un &lt;strong&gt;pass valable 3 jours à 125 yuans par personne&lt;/strong&gt;. Attention chaque site ne peut être visité qu’une seule fois. Nous nous en sommes aperçus en voulant revenir sur les remparts au coucher du soleil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes à Pingyao en novembre comme nous, prévoyez des vêtements bien chauds car les températures ne sont pas aussi douces qu’à Shanghai !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hébergement&quot;&gt;Hébergement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je vous recommande l’auberge &lt;strong&gt;Pingyao Jiaxin Guesthouse&lt;/strong&gt; où nous avons passé deux nuits. L’endroit est très bien tenu par la propriétaire et joliment décoré. A 15 minutes à pied de la vieille ville.&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Au centre de la Chine, dans la province du Shanxi, nous découvrons Pingyao, une ancienne cité fortifiée construite il y a près de 2700 ans.</summary></entry><entry><title type="html">On a marché sur la Grande Muraille</title><link href="https://www.lemondeetcetera.com/on-a-marche-sur-la-grande-muraille" rel="alternate" type="text/html" title="On a marché sur la Grande Muraille" /><published>2018-11-06T10:18:00+00:00</published><updated>2018-11-06T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.lemondeetcetera.com/on-a-marche-sur-la-grande-muraille</id><content type="html" xml:base="https://www.lemondeetcetera.com/on-a-marche-sur-la-grande-muraille">&lt;p&gt;Pour notre visite à la Grande Muraille, nous voulions absolument fuir les touristes. Nous avions encore à l’esprit la Cité interdite bondée…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous me direz : facile étant donné que la Grande Muraille s’étend sur une longueur de 9000 à 20 000 km selon les sources. Oui, mais la plupart des visiteurs partent de Beijing pour se rendre à la Grande Muraille, donc tout le monde se retrouve au même endroit. Il y a 3 sites principaux accessibles depuis Beijing : Badaling, Mutianyu et Jinshanling. Nous avons opté pour le site de Mutianyu situé à 70 km au nord de Beijing, moins populaire que Badaling et plus facile d’accès que Jinshanling.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deux métros, un bus, un taxi et un shuttle nous ont conduits au pied de la Grande Muraille. Et oui ça se mérite un site pareil ! Au terminus du shuttle, il est possible de prendre un téléphérique pour terminer l’ascencion. Notre chauffeur de taxi a d’ailleurs essayé de nous dissuader de monter à pied, nous racontant qu’il fallait 3 heures pour monter tout en haut de la Muraille. Cela nous paraissait exagéré au vu de la distance à grimper. Nous avons décidé de monter à pied par l’escalier en pierre. Un peu raide mais accessible à toute personne en bonne condition physique. Et quelle bonne surprise, il nous a fallu seulement 20 minutes d’effort pour arriver tout en haut !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Grande Muraille en photo c’était déjà beau, mais se promener dessus c’est encore mieux. Il y avait peu de monde ce jour là. Par endroit, on arrive à voir au loin la Grande Muraille qui serpente le long des chaînes de montagne. Les sections plates alternent avec des escaliers parfois à la verticale. On aimerait 
toujours voir plus loin mais nos jambes nous rappellent qu’il faudra faire le chemin inverse…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/marine-escalier-descente-great-wall.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;assets/images/marine-rached-great-wall.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS : Ce dernier joli cliché a été fait par Cécé, venue nous rendre visite durant notre périple en Chine ;-)&lt;/p&gt;</content><author><name>Marine Bardalou</name></author><category term="Chine" /><summary type="html">Pour notre visite à la Grande Muraille, nous voulions absolument fuir les touristes. Nous avions encore à l’esprit la Cité interdite bondée…</summary></entry></feed>